[
  {
    "routeKey"    : "events",
    "timestamp"   : "2015-02-22 14:27:09",
    "individuals" : [{"serverId":"1","name":"\u0022Schneller, h\u00f6her, weiter - Leistungssport und Sportberichterstattung als Spiegel unserer Zeit\u0022","shortDescription":"","longDescription":"35 Millionen Zuschauer, 86 Prozent Marktanteil, 120 Minuten nationale Anspannung \u2013 Ereignisse wie der Abend vom 13. Juli 2014 verdeutlichen zweifelsfrei den enormen Stellenwert des Sports in unserer Gesellschaft.  Aber welches Spektakel wird uns auf der Leinwand des 21. Jahrhunderts denn eigentlich geboten? Ein vollst\u00e4ndig professionalisierter Wettkampf um Ruhm und Ehre? Oder doch eher ein kommerzialisiertes Unterhaltungsprogramm f\u00fcr den Massenkonsum? Und wie genau sieht die Arbeit derjenigen aus, die uns die Bilder vom Feld ins warm beheizte Wohnzimmer liefern? Mit seiner Erfahrung als WM-Endspielreporter wird Tom Bartels (ARD) am 6. M\u00e4rz zu uns nach Mannheim kommen, um im Vertiefungsworkshop Antworten auf diese Fragen zu geben. Ansto\u00dfzeit: 10.30 Uhr, Tickets sind im Vorverkauf beim Mannheim Forum erh\u00e4ltlich.  ","startTime":"2015-03-06 10:30:00","endTime":"2015-03-06 12:00:00","roomId":"1","categoryId":"8","companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"vworkshop"},{"serverId":"2","name":"Unternehmertum: \u0022Die Zukunft der Arbeitszeit \u2013 Wie werden wir morgen arbeiten?\u0022","shortDescription":"","longDescription":"Work-Life-Balance, Teilzeit-Modelle bei CEOs, keine Mails mehr nach Feierabend \u2013 neue Modelle der Arbeitszeit sprie\u00dfen \u00fcberall aus dem Boden. Die Arbeitszeiten werden zunehmend immer flexibler, gleichzeitig wird jedoch auch die Problematik der st\u00e4ndigen Erreichbarkeit und zunehmenden Burn-out-Gefahr immer h\u00e4ufiger \u00f6ffentlich diskutiert. Erst neulich erregte die Debatte um das sogenannte \u201esocial freezing\u201c von Eizellen die Gem\u00fcter. Wir fragen, ob diese Ideen nur Marketing-Strategien im Kampf um die besten Arbeitskr\u00e4fte darstellen oder ob sich das Verh\u00e4ltnis zur Arbeitszeit gerade bei jungen und gutausgebildeten Arbeitnehmern tats\u00e4chlich ver\u00e4ndert.","startTime":"2015-03-06 09:30:00","endTime":"2015-03-06 11:00:00","roomId":"0","categoryId":"7","companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"main"},{"serverId":"3","name":"\u0022Happy Hours - Zeit und Zeiten in der Kunst\u0022","shortDescription":"","longDescription":"Als sparten\u00fcbergreifendes Ausstellungs-und Produktionszentrum  zeigt zeitraumexit insbesondere aktuelle Ans\u00e4tze innerhalb der bildenden und darstellenden K\u00fcnste. Doch ist die Frage von Aktualit\u00e4t nicht auch eine Frage der Zeitgenossenschaft, und diese nicht wiederum eine Frage der individuellen Wahrnehmung, Sozialisation und des pers\u00f6nlichen Habitus? Was macht Zeit und deren Attribute wie z.B. \u201ezeitgem\u00e4\u00df\/ unzeitgem\u00e4\u00df\u201c aus? Wie ist es m\u00f6glich, dass Zeit trotz festem Sonnenrhythmus und festgeschriebenem Kalender unterschiedlich und individuell vergeht?\r\n\r\nDie Kunst bietet vielf\u00e4ltige M\u00f6glichkeiten Zeit zu sp\u00fcren und diesem h\u00f6chst naturwissenschaftlichen und philosophischen Konstrukt auf ganz andere Art zu begegnen.Beim Mannheim Forum 2015 n\u00e4hern sich Gabriele O\u00dfwald, Wolfgang Sautermeister und Tilo Schwarz, k\u00fcnstlerische Leiter von zeitraumexit und selbst K\u00fcnstler, dem Thema in einem performativen Vortrag in 10 Akten.\r\nBesuche auch die Facebook-Seite von \u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/zeitraumexit?ref=hl\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Ezeitraumexit\u003C\/a\u003E.","startTime":"2015-03-06 14:30:00","endTime":"2015-03-06 16:30:00","roomId":"1","categoryId":"8","companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"vworkshop"},{"serverId":"4","name":"Er\u00f6ffnungsveranstaltung: \u201eZeit spezial\u201c mit Peter Sloterdijk","shortDescription":"","longDescription":"","startTime":"2015-03-05 17:30:00","endTime":"2015-03-05 19:00:00","roomId":"0","categoryId":"1","companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"main"},{"serverId":"5","name":"\u0022Sterbehilfe: Autonome Beendigung der Lebenszeit\u0022","shortDescription":"","longDescription":"Darf ich meine eigene Lebenszeit beenden? Und was ist, wenn ich dazu nicht mehr in der Lage bin? Aktive und passive Sterbehilfe, Beihilfe zum Suizid, Sterbebegleitung und Palliativmedizin \u2013 viele Begriffe, die st\u00e4ndig durch die \u00f6ffentlichen Debatte wirbeln, die aber nur Wenige wirklich verstehen und auseinander halten k\u00f6nnen. Klar ist: Die Diskussion um Sterbehilfe ist komplex, emotional aufw\u00fchlend und erlaubt keine einfachen Antworten.\r\n\t\r\nProf. Thomas Puhl, Rektor Lehre und Lehrstuhlinhaber f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht an der Uni Mannheim, wird in seinem Einf\u00fchrungsvortrag versuchen, etwas Klarheit in dieses komplexe Thema zu bringen. Danach sind die TeilnehmerInnen selbst gefordert: Angeleitet und unterst\u00fctzt von der Mannheim Debating Union werden sie das kontroverse Thema in einer Offenen Parlamentarischen Debatte weiter bearbeiten und auf diese Weise sowohl viele neue inhaltliche Standpunkte, als auch einige rhetorischen Tricks und Kniffe kennen lernen. \r\n","startTime":"2015-03-06 15:00:00","endTime":"2015-03-06 17:00:00","roomId":"1","categoryId":"8","companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"vworkshop"},{"serverId":"6","name":"\u0022Zeitgem\u00e4\u00dfe Sicherheitspolitik: Politische, rechtliche und moralische Gesichtspunkte des Drohneneinsatzes\u0022","shortDescription":"","longDescription":"Der zwischenstaatliche Krieg mit klarer Front ist schon lange zum Auslaufmodell geworden. In den Konflikten unserer Tage tritt der \u201eGegner\u201c als lose strukturiertes Netzwerk aus terroristischen Gruppen, organisierter Kriminalit\u00e4t und verdeckter staatlicher Unterst\u00fctzung auf. Wie ist auf diese Bedrohungslage zu reagieren? Die USA setzen seit Jahren bewaffnete Drohnen ein, um gegen terroristische Bedrohungen aus dem Ausland vorzugehen und t\u00f6ten ihre erkannten Gegner gezielt. Allerdings gehen jedoch mit diesem \u201etargeted killing\u201c oft auch dramatischen \u201eKollateralsch\u00e4den\u201c einher und deshalb ist der Drohnenkrieg nach wie vor hochumstritten und weder v\u00f6lkerrechtlich noch moralisch klar geregelt.\r\n\r\nDie beiden ehemaligen Offiziere und Afghanistan-Veteranen Sebastian Haag und Marc Lindemann diskutieren das Waffensystem \u201eDrohne\u201c vor dem Hintergrund der rechtlichen, moralischen und politischen Fragestellungen. Die \u00dcberleitung auf grunds\u00e4tzliche Fragen zum Einsatz milit\u00e4rischer Gewalt garantiert eine spannende Diskussion.  ","startTime":"2015-03-07 09:30:00","endTime":"2015-03-07 11:30:00","roomId":"1","categoryId":"8","companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"vworkshop"},{"serverId":"7","name":"Technologie: \u201eLebenszeit und Pharmazie\u201c","shortDescription":"","longDescription":"","startTime":"2015-03-06 11:30:00","endTime":"2015-03-06 13:00:00","roomId":"1","categoryId":"4","companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"main"},{"serverId":"8","name":"\u201eWir denken an die n\u00e4chste Generation, nicht ans n\u00e4chste Quartal\u201c: Familienunternehmen und Konzerne im Vergleich","shortDescription":"Familienunternehmen und Konzerne im Vergleich","longDescription":"","startTime":"2015-03-07 10:00:00","endTime":"2015-03-07 11:30:00","roomId":"1","categoryId":"8","companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"vworkshop"},{"serverId":"9","name":"Wirtschaft: \u201eZeit zum Umsteuern \u2013 Wirtschaften wir auf Kosten Europas?\u201c","shortDescription":"","longDescription":"Die Folgen der gro\u00dfen Wirtschafts- und Finanzkrise ziehen vor allem in den s\u00fcdlichen L\u00e4ndern Europas noch weite Kreise. Doch auch hierzulande tr\u00fcbt sich das Wachstum ein. Stehen wir also \u2013 wirtschaftlich gesehen \u2013 an einem Wendepunkt? Muss Deutschland angesichts der unerfreulichen wirtschaftlichen Lage vieler anderer europ\u00e4ischer Staaten umsteuern? Seit Jahren erwirtschaftet die Bundesrepublik einen eklatanten Au\u00dfenhandels\u00fcberschuss und es stellt sich die Frage: Tr\u00e4gt Deutschland eine Mitschuld an der europ\u00e4ischen Krise? Wirtschaften wir auf Kosten der Anderen?","startTime":"2015-03-06 14:30:00","endTime":"2015-03-06 16:30:00","roomId":"0","categoryId":"2","companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"main"},{"serverId":"11","name":"\u0022Pausenlos online - geht Multitasking wirklich?\u0022","shortDescription":"","longDescription":"Vor dem Aufstehen, beim Essen, in der Stra\u00dfenbahn, beim Autofahren oder auf dem Klo \u2013 \u00fcberall und zu jeder Tageszeit nutzen wir heutzutage Smartphone, Tablet und Co. Was uns treibt, ist nicht nur das  Bed\u00fcrfnis der permanenten Verbundenheit mit anderen Menschen sondern auch die Angst, etwas zu verpassen. Welche Wirkungen ergeben sich jedoch aus diesem Nutzungsverhalten, beispielsweise f\u00fcr die Einstellung zu einem bestimmten Thema oder f\u00fcr unsere Gesellschaft im Allgemeinen? Sind wir im Rahmen dieser Mediennutzung noch dazu f\u00e4hig, komplizierte Sachverhalte zu verstehen oder k\u00f6nnen wir Informationen nur noch eingebettet in Unterhaltung konsumieren und bewerten? Ist \u201eMultitasking\u201c \u00fcberhaupt m\u00f6glich? Peter Vorderer, Professor f\u00fcr Medien- und Kommunikationswissenschaft an der Universit\u00e4t Mannheim, forscht seit l\u00e4ngerem zum Thema \u201ePermanently Online \u2013 Permanently Connected\u201c und wird in diesem Vertiefungsworkshop interessante Antworten auf die oben gestellten Fragen geben. Stay connected!","startTime":"2015-03-07 12:00:00","endTime":"2015-03-07 14:00:00","roomId":"1","categoryId":"8","companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"vworkshop"},{"serverId":"12","name":"Politik: \u201eZeitenwende in Europa? Zwischen Krieg im Osten und Re-Nationalisierung im Westen\u201c","shortDescription":"","longDescription":"Sp\u00e4testens im Zuge der vor etwa f\u00fcnf Jahren beginnenden Eurokrise sind Diskussionen \u00fcber die Zukunft der Europ\u00e4ischen Gemeinschaft an der Tagesordnung. In politischen und \u00f6konomischen Fachkreisen, vor allem aber in der \u00d6ffentlichkeit vieler Mitgliedsstaaten regt sich Protest gegen das \u201eElitenprojekt Europa\u201c, der in Forderungen nach der Beibehaltung nationalstaatlicher Selbstbestimmung m\u00fcndet. Umgekehrt halten Bef\u00fcrworter einer tieferen europ\u00e4ischen Integration gerade jetzt die St\u00e4rkung der supranationalen Institutionen f\u00fcr das Gebot der Stunde. Neuer Auftrieb wurde der Diskussion schlie\u00dflich durch die Auseinandersetzung in der Ukraine verliehen, wodurch erstmals seit einem Vierteljahrhundert wieder au\u00dfenpolitische Fragen in den Fokus ger\u00fcckt sind. Welche Chancen und Gefahren bergen die Krisen im Inneren und am Rande der Europ\u00e4ischen Union? Sind wir aktuell Zeugen einer \u201eZeitenwende\u201c in Europa?","startTime":"2015-03-06 17:15:00","endTime":"2015-03-06 18:45:00","roomId":"1","categoryId":"3","companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"main"},{"serverId":"13","name":"Kultur: \u201eKulturwandel im Zeitraffer - zwischen Flatrate und Urheberrecht\u201c","shortDescription":"","longDescription":"Das Internet beeinflusst unser Leben in s\u00e4mtlichen Bereichen. Doch beeintr\u00e4chtigt dieser \u201edigitale Zeitgeist\u201c unsere Kulturlandschaft? Kultureinrichtungen schlie\u00dfen ihre T\u00fcren, eBooks stellen das bisherige Verlagswesen auf den Kopf und die Geh\u00e4lter Kulturschaffender m\u00fcssen vom Staat aufgestockt werden. Welche Rolle spielt das Internet und bleibt durch seinen Einfluss wichtiges Kulturgut auf der Strecke? K\u00f6nnen wir von einer kulturellen Revolution sprechen? Das WorldWideWeb ist eine gro\u00dfe Grauzone und der Urheberrechtslage fehlt es bislang an einer zeitgem\u00e4\u00dfen Anpassung. Entwickeln wir uns durch diese Umgehung des Urheberrechts zu einer Gratis-Kultur, einer Meins-Gleich-Deins Gesellschaft? Ist dadurch die Kultur in Gefahr?","startTime":"2015-03-07 09:00:00","endTime":"2015-03-07 10:30:00","roomId":"1","categoryId":"6","companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"main"},{"serverId":"14","name":"Interview: \u0022Zeit pers\u00f6nlich \u2013 Warum sollte man heute \u00fcberhaupt noch Zeit in der Politik verbringen?\u0022","shortDescription":"","longDescription":"St\u00e4ndig in der \u00d6ffentlichkeit, von Wahlen und Parteikl\u00fcngel abh\u00e4ngig, lange Arbeitszeiten und die freie Wirtschaft lockt mit h\u00f6heren Geh\u00e4ltern \u2013 es gibt wahrscheinlich angenehmere Dinge, als in Zeiten von umgreifender Politikverdrossenheit Politiker zu sein. Umso mehr scheint das der Fall, wenn man auch noch heftige politische Niederlagen einstecken muss. Warum sollte man eigentlich noch Zeit in der Politik verbringen, Herr Kubicki?","startTime":"2015-03-07 16:15:00","endTime":"2015-03-07 17:15:00","roomId":"0","categoryId":"1","companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"main"},{"serverId":"15","name":"Sicherheit: \u0022Zeitgem\u00e4\u00dfe Sicherheitspolitik?! \u2013 (Kampf-)Drohnen und andere aktuelle Herausforderungen\u0022","shortDescription":"","longDescription":"Deutschland diskutiert \u00fcber seine zuk\u00fcnftige milit\u00e4rische Rolle in der Welt. Welche Position nehmen wir in der internationalen Diskussion um den Einsatz von (Kampf-)Drohnen ein? Sind wir ausreichend ger\u00fcstet f\u00fcr kommende Cyberangriffe? Wie ver\u00e4ndern die neuen technologischen M\u00f6glichkeiten unser Bild von humanit\u00e4ren Interventionen und wie k\u00f6nnte eine zeitgem\u00e4\u00dfe Friedens- und Sicherheitspolitik aussehen?","startTime":"2015-03-07 14:00:00","endTime":"2015-03-07 15:30:00","roomId":"1","categoryId":"5","companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"main"},{"serverId":"16","name":"Mannheim Forum Night","shortDescription":"Zeit f\u00fcr die finale Party bei der Mannheim-Forum-Night ","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EZeit f\u00fcr Party \u2013 Abschlussparty \u2013 MaFo-Night\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003ENach drei Tagen gef\u00fcllt mit inspirierenden Pers\u00f6nlichkeiten, anregenden Diskussionen und neuen Gedanken darf das Ende des Kongresses zu DJ-Kl\u00e4ngen und dem einen oder anderen Freigetr\u00e4nk gefeiert werden. Die MaFo-Night, sponsored by Bosch, bietet eine letzte Chance das Unternehmen, die Teilnehmer und Organisatoren des Mannheim Forums kennenzulernen und mit Freunden und neuen Bekanntschaften die Nacht zum Tag werden zu lassen. \u003C\/p\u003E\r\n","startTime":"2015-03-07 21:00:00","endTime":"2015-03-08 04:00:00","roomId":"1","categoryId":null,"companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"evening"},{"serverId":"17","name":"Dinnerevent im Bootshaus","shortDescription":"Zeit zur Unterhaltung beim BootshausDinner","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EZeit f\u00fcr Unterhaltung \u2013 BootshausDinner\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EAm zweiten Abend des Mannheim Forums wird ein exklusives Dinnerevent im Bootshaus Mannheim am Ufer des Neckars angeboten. Zwischen Live-Musik und einer Weinauswahl wird hier ein Flying Buffet gereicht. Eine gute Gelegenheit, in gem\u00fctlicher Atmosph\u00e4re erste Kontakte zu vertiefen.\u003C\/p\u003E\r\n","startTime":"2015-03-06 20:00:00","endTime":"2015-03-06 23:00:00","roomId":"0","categoryId":null,"companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"evening"},{"serverId":"18","name":"Mannheim Forum Kasino","shortDescription":"","longDescription":"Im Rahmen des Mannheim Forum Kasino wird den Teilnehmern die M\u00f6glichkeit geboten, mit unseren Partnern und Sponsoren in Kontakt zu treten und sich \u00fcber zuk\u00fcnftige Perspektiven zu informieren. In einem pers\u00f6nlichen und stilvollen Ambiente k\u00f6nnen den Vertretern detaillierte Fragen gestellt und bei einem vielseitigen Lunch-Buffet neue Ideen ausgetauscht werden.","startTime":"2015-03-07 10:00:00","endTime":"2015-03-07 14:00:00","roomId":"0","categoryId":null,"companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"evening"},{"serverId":"19","name":"Get Together nach der Er\u00f6ffnungsveranstaltung","shortDescription":"","longDescription":"Das Get-Together am Donnerstagabend, sponsored by McKinsey \u0026 Company, bietet die M\u00f6glichkeit zur Einstimmung auf die kommenden Tage in einem angenehmen Ambiente. Unter den Eindr\u00fccken der Er\u00f6ffnungsveranstaltung besteht die Chance, die weiteren Teilnehmer kennenzulernen, in Kontakt mit dem Unternehmen zu treten und sich \u00fcber zuk\u00fcnftige Perspektiven zu informieren. \r\nBei musikalischer Untermalung und dem ein oder anderen kleinen Special k\u00f6nnen die Teilnehmer den ersten Abend gemeinsam ausklingen lassen.\r\n","startTime":"2015-03-05 19:00:00","endTime":"2015-03-05 21:30:00","roomId":"0","categoryId":null,"companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"evening"},{"serverId":"20","name":"\u0022Abschluss: Filmvorf\u00fchrung \u0026 gro\u00dfes Teilnehmerfoto\u0022","shortDescription":"","longDescription":"","startTime":"2015-03-07 17:15:00","endTime":"2015-03-07 17:45:00","roomId":"0","categoryId":"1","companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"main"},{"serverId":"21","name":"\u0022Der Faktor Mensch im digitalen Highspeed - Wie wir Ver\u00e4nderungen meistern k\u00f6nnen\u0022","shortDescription":"","longDescription":"Die Welt ver\u00e4ndert sich immer schneller. Die Menschen m\u00fcssen sich in immer k\u00fcrzerer Zeit auf neue Situationen und Aufgaben einstellen. Die gigantische Beschleunigung des Lebens durch immer leistungsf\u00e4higere Technik stellt Unternehmen und Mitarbeiter vor starke Herausforderungen. Emanuel Koch war lange im IT-Umfeld t\u00e4tig und hat viele Beschleunigungen mitgestaltet. Inzwischen wei\u00df er, wie wichtig beide Seiten sind: Die klare logische Reaktion auf Ver\u00e4nderung mit den richtigen Strategien UND Hilfestellungen beim Umgang mit den emotionalen Seiteneffekten, die sich bei der Umsetzung ergeben. Denn die praktische Umsetzung scheitert in den meisten F\u00e4llen an Emotionen. Mit vielen Beispielen und Tipps erkl\u00e4rt Koch, wie Menschen lernen, Wagnisse einzugehen und effektiver auf die Beschleunigung zu reagieren.","startTime":"2015-03-06 09:00:00","endTime":"2015-03-06 11:00:00","roomId":"1","categoryId":"8","companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"vworkshop"},{"serverId":"22","name":"\u0022Zeit f\u00fcr Mumm - Unternehmer sein mit Herz und Seele\u0022","shortDescription":"","longDescription":"\u201eManchmal muss es eben Mumm sein\u201c \u2013 Doch ist es damit getan? Reicht es, mutig zu sein und die Dinge einfach zu \u201emachen\u201c? Oder braucht es vielleicht mehr? Welche Voraussetzungen, welche F\u00e4higkeiten ben\u00f6tige ich, um Unternehmer zu sein, um ein Unternehmen aufzubauen und dieses auch nachhaltig erfolgreich zu f\u00fchren? Was sind Trends, Aussichten und Erfolgskriterien?\r\nAlexander-Richard Waack hat zu diesem Thema einiges zu erz\u00e4hlen. Als Sohn eines erfolgreichen Gr\u00fcnders und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrers hat er schon mit 24 Jahren die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung des familieneigenen Maschinenbauunternehmens \u00fcbernommen. Und dennoch: In die Fu\u00dfstapfen des Vaters treten und das Unternehmen bis an das Lebensende weiterf\u00fchren?! F\u00fcr einen Traum leben, den er selbst nie gehabt hat?! Ein Gedanke, der den studierten Wirtschaftsingenieur nicht erf\u00fcllte. Deshalb hat sich Herr Waack mit 26 Jahren dazu entschieden, die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung des Familienunternehmens abzugeben, um sich im Investmentbereich selbstst\u00e4ndig zu machen. Nach gerade einmal 4 Jahren ist es ihm gelungen, sein Unternehmen auf \u00fcber 35 Mitarbeiter zu vergr\u00f6\u00dfern.\r\nNutzt diese Gelegenheit, in lockerer Atmosph\u00e4re mit einem erfolgreichen Unternehmer und erfahrenen Manager zu sprechen und die ersten richtigen Schritte in Richtung \u201eunternehmerischen Erfolg\u201c zu gehen.\r\n\r\nDie gesamte Workshopbeschreibung findest du auf https:\/\/www.mannheim-forum.org\/mumm.\r\n","startTime":"2015-03-07 12:00:00","endTime":"2015-03-07 14:00:00","roomId":"1","categoryId":"8","companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"vworkshop"},{"serverId":"23","name":"\u0022Zeit f\u00fcr Theater\u0022","shortDescription":"","longDescription":"Wie lang sind drei Minuten? Wer hat die l\u00e4ngste To do-Liste? Welchem Rhythmus folgt Euer K\u00f6rper? Und wie benehmen sich verschiedene Zeittypen \u2013 etwa der \u201eordnungsliebende Perfektionist\u201c oder der \u201espontan Kreative\u201c? In diesem Workshop werden wir verschiedene kleine Zeit- und Theaterexperimente ausprobieren und kurze Szenen erfinden.","startTime":"2015-03-07 13:00:00","endTime":"2015-03-07 14:30:00","roomId":"1","categoryId":"8","companyId":null,"picturePath":null,"eventType":"vworkshop"},{"serverId":"24","name":"\u0022Strategische Kommunikationsplanung\u0022","shortDescription":"","longDescription":"\u0022Alles zur richtigen Zeit!\u201c Am Beispiel der Marke DUREX wollen wir die typischen Phasen und zeitlichen Abl\u00e4ufe der strategischen Kommunikationsplanung \u2013 vom Briefing \u00fcber die Kreation bis zur tats\u00e4chlichen Werbekampagne \u2013 darstellen. Vor einiger Zeit hat diese Powerbrand von RB mit einer Kampagne f\u00fcr Jugendliche im Web f\u00fcr Furore gesorgt.\r\nSprache: deutsch","startTime":"2015-03-06 09:00:00","endTime":"2015-03-06 13:00:00","roomId":"1","categoryId":"9","companyId":"1","picturePath":null,"eventType":"uworkshop"},{"serverId":"25","name":"\u0022Einmal Manager sein - Das Leasingplanspiel macht\u0027s m\u00f6glich\u0022","shortDescription":"","longDescription":"Sie wollen zuk\u00fcnftig F\u00fchrungsverantwortung in einem weltweit operierenden Unternehmen \u00fcbernehmen? Dann lernen Sie die richtigen Entscheidungen zur richtigen Zeit zu treffen.   \r\nIm Rahmen des Workshops wird jeder Teilnehmer eine F\u00fchrungsverantwortung \u00fcbernehmen und gemeinsam mit anderen im Team (4-6 Teilnehmern) unternehmerische Entscheidungen treffen und in mehreren Spielrunden sein unternehmerisches Geschick unter Beweis stellen. Auf anschauliche Art und Weise werden hier Einblicke in die Aufgaben, Ziele und komplexen Herausforderungen eines Leasingunternehmens gegeben.  \r\nIhr Ziel und die Mission ist es, zun\u00e4chst eine Strategie f\u00fcr das \u00fcbernommene Unternehmen zu entwickeln und im Anschluss durch im Team abgestimmte Entscheidungen in den Bereichen Personalplanung, Restwerte, Refinanzierung, Preis und Werbungsbudget, Investition IT und Vertragsmanagement den Erfolgswert des Leasingunternehmens m\u00f6glichst kontinuierlich zu erh\u00f6hen. Dabei stehen Sie in Konkurrenz zu den anderen auf dem Leasingmarkt agierenden Teams. Die im Planspiel von den jeweiligen Teams getroffenen Unternehmensentscheidungen werden simuliert und die Auswirkungen des unternehmerischen Handelns somit \u201ejust in time\u201c erlebbar gemacht.  \r\nZwischen den Spielrunden werden in Diskussionsrunden mit praxiserfahrenen F\u00fchrungskr\u00e4ften der Volkswagen Financial Services die Ergebnisse analysiert.\r\n","startTime":"2015-03-06 09:00:00","endTime":"2015-03-06 13:00:00","roomId":"1","categoryId":"9","companyId":"2","picturePath":null,"eventType":"uworkshop"},{"serverId":"26","name":"\u0022Zukunft gestalten - Regulatorische Herausforderungen f\u00fcr Banken\u0022","shortDescription":"","longDescription":"Banken stehen vor gro\u00dfen Herausforderungen. Nicht nur ein niedriges Zinsumfeld, die weiterhin schwelende Eurokrise und die zunehmende Digitalisierung im Bankgesch\u00e4ft, sondern auch regulatorische Anforderungen ver\u00e4ndern die zuk\u00fcnftigen Rahmenbedingungen f\u00fcr das Kapitalmarktgesch\u00e4ft von Banken. Neben der Identifikation von tragf\u00e4higen Gesch\u00e4ftsmodellen und neuen Produkten steht dabei die Einhaltung von gesetzlichen und regulatorischen Anforderungen im Vordergrund. Diese haben weitreichende Auswirkungen auf die Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit im Kapitalmarktgesch\u00e4ft und wirken sich insbesondere auf Prozesse, Kontrollen und die Bilanzierung aus.\r\n\r\nIn einer Fallstudie erarbeiten Sie mit Kollegen von PwC relevante L\u00f6sungen f\u00fcr die Zukunftsfragen des Mandanten aus Sicht des Jahresabschlusspr\u00fcfers. Dabei geht es nicht nur um Bilanzierungsfragestellungen, sondern vielmehr auch um Fragestellungen der Gesch\u00e4ftsorganisation und der Banksteuerung. ","startTime":"2015-03-07 15:00:00","endTime":"2015-03-07 19:00:00","roomId":"1","categoryId":"9","companyId":"3","picturePath":null,"eventType":"uworkshop"},{"serverId":"27","name":"\u0022Handel im Wandel der Zeit \u2013 schneller, h\u00f6her, weiter - was kommt noch? Entwicklungen und Trends aus diversen Sichtweisen\u0022","shortDescription":"","longDescription":"Hast du die Zeit im Griff, oder hat die Zeit dich im Griff? Die Zeit als\r\nendliches Gut stellt Mitarbeiter und Unternehmen immer wieder vor neue\r\nHerausforderungen. Diesen m\u00fcssen Unternehmen gerecht werden, wenn sie\r\nnachhaltig erfolgreich sein wollen. Die Kunst ist es, sich in kurzlebigen\r\nM\u00e4rkten auf die sich wechselnden Rahmenbedingungen einzustellen \u2013 wer dies\r\nnicht kann, wird auf Dauer nicht bestehen k\u00f6nnen.\r\n\r\nIn unserem Workshop werfen wir einen Blick auf Entwicklungen und Trends und\r\nentwickeln gemeinsam Strategien f\u00fcr Handelsunternehmen, die sich in agilen\r\nM\u00e4rkten positionieren m\u00fcssen. Lernen Sie zudem die HORNBACH-Baumarkt-AG als\r\nUnternehmen und Arbeitgeber n\u00e4her kennen und erfahren Sie, wie sich\r\nHORNBACH vom rein station\u00e4ren H\u00e4ndler zum Multi-Channel-Retailer wandelt.\r\n","startTime":"2015-03-06 14:00:00","endTime":"2015-03-06 18:00:00","roomId":"1","categoryId":"9","companyId":"4","picturePath":null,"eventType":"uworkshop"},{"serverId":"28","name":"\u0022Corporate Banking 2017- Marktpotenzial freisetzen\u0022","shortDescription":"","longDescription":"Ihr Kunde ist eine international f\u00fchrende Bank, die erfolgreich durch die Finanzkrise\r\nnavigiert ist. Allerdings zwingen sinkende Ums\u00e4tze und neue regulatorische\r\nAnforderungen das Management dazu, den strategischen Fokus der Bank zu\r\n\u00fcberdenken. Das Management hat daher entschieden, sich st\u00e4rker auf das\r\n\u0022Kerngesch\u00e4ft\u0022 mit deutschen Firmenkunden zu konzentrieren.\r\nIm Zuge dieser Ereignisse wurden Sie vom Management der Bank beauftragt, eine\r\nneue Strategie f\u00fcr das Corporate Banking-Segment in Deutschland zu entwickeln. Ihr\r\nprim\u00e4res Ziel ist die Steigerung von Umsatz und Rentabilit\u00e4t.\r\nSchl\u00fcpfen Sie selbst in die Rolle des Beraters und \u00fcberzeugen Sie das Management\r\nvon Ihren Ideen und Konzepten. Erfahrene Kollegen von Roland Berger unterst\u00fctzen\r\nSie dabei. Wir sind gespannt auf Ihre Ideen!","startTime":"2015-03-07 09:00:00","endTime":"2015-03-07 13:00:00","roomId":"1","categoryId":"9","companyId":"5","picturePath":null,"eventType":"uworkshop"},{"serverId":"29","name":" \u0022Eine Branche spricht f\u00fcr sich\u0022 - Chemieverb\u00e4nde Baden-W\u00fcrttemberg mit FUCHS PETROLUB SE, Michelin und Chemie Rheinau GmbH","shortDescription":"","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EEine Branche spricht f\u00fcr sich: Chemie-Verb\u00e4nde Baden-W\u00fcrttemberg mit den Unternehmen FUCHS PETRLUB SE | Michelin Reifenwerke | Rhein Chemie Rheinau GmbH \r\nKernfragen unserer Zeit:\u003C\/strong\u003E \u003Cem\u003EWirtschaftswachstum durch Innovationsmanagement - Ressourceneffizienz - Kundenspezifische Produktinnovationen  -  optimales Karrieremanagement - utopisch oder machbar?\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EThema FUCHS PETROLUB SE (Vorschlag):\u003C\/em\u003E \u003Cstrong\u003EWachstum durch Portfoliodiversifikation mit innovativen L\u00f6sungen am Beispiel der Meilensteinentwicklung CPX\u00ae f\u00fcr die Automobilindustrie\u003C\/strong\u003E \r\n\u003Cbr \/\u003ETobias R\u00f6der, Head of Global Productmanagement, FUCHS PETROLUB SE, Mannheim \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EThema Michelin:\u003C\/em\u003E \u003Cstrong\u003EVorsprung durch Entwicklung: Wie Michelin Innovationszyklen vorantreibt und bereichs\u00fcbergreifend steuert\u003C\/strong\u003E\r\n\u003Cbr \/\u003EMichael Ewert, Vice President Global Sales, Passenger Car and Light Truck tires Original Equipment \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EThema: Rhein Chemie Rheinau GmbH:\u003C\/em\u003E\r\n\u003Cstrong\u003ERessourceneffizienz: Wie gelingt nachhaltiges Wachstum in Zeiten von politischen Vorgaben und internationalem Wettbewerb? \u003C\/strong\u003E\r\n\u003Cbr \/\u003EDr. R\u00fcdiger Herpich, Leitung HSEQ - Health, Safetey, Environment and Quality, Rhein Chemie Rheinau GmbH, Mannheim \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cem\u003EThema Chemie-Verb\u00e4nde:\u003C\/em\u003E \u003Cstrong\u003EKarrieren sind kein Zufall \u2013 Karrieren brauchen Planung und Perspektiven!\u003C\/strong\u003E\r\n\u003Cbr \/\u003EPraxiserfahrungen, Recruitingtrends und Bewerbungstipps f\u00fcr Studenten und Absolventen \r\n\u003Cbr \/\u003ECharlotte Knappertsbusch, Personalmarketing\/Employer Branding Chemie-Verb\u00e4nde Baden-W\u00fcrttemberg, Baden-Baden\u003C\/p\u003E","startTime":"2015-03-06 13:30:00","endTime":"2015-03-06 17:30:00","roomId":"1","categoryId":"9","companyId":"6","picturePath":null,"eventType":"uworkshop"},{"serverId":"30","name":"\u0022IT-Beratung hautnah erleben \u2013 Kundenfall mit echten Consulting Experten\u0022","shortDescription":"","longDescription":"Zu Beginn des Workshops stellt sich SAP Consulting als global agierendes Unternehmen in der IT-Beratung vor. Im Anschluss erhalten die Studenten die M\u00f6glichkeit eine Case Study zu einem realistischen Kundenszenario zu erarbeiten. Hierzu wird ein erfahrener SAP Berater am Anfang die Aufgabenstellung erl\u00e4utern und hilfreiche Hinweise zur zielorientierten Erstellung der Case Study geben. In Gruppenarbeit erfolgt die Bearbeitung des vorgestellten Themas, im Anschluss stellt jede Gruppe ihr Ergebnis den Studenten und Vertretern der SAP Consulting vor. Danach erh\u00e4lt jede Gruppe Feedback zu ihrem jeweiligen L\u00f6sungsansatz durch den SAP Consulting Experten. Abschlie\u00dfend stellt SAP den im konkreten Kundenszenario tats\u00e4chlich realisierten L\u00f6sungsweg dar.","startTime":"2015-03-06 15:00:00","endTime":"2015-03-06 19:00:00","roomId":"1","categoryId":"9","companyId":"7","picturePath":null,"eventType":"uworkshop"}]
  },
  {
    "routeKey"    : "topic_categories",
    "timestamp"   : "0000-00-00 00:00:00",
    "individuals" : [{"serverId":"1","name":"Mannheim Forum Spezial","color":"67140F"},{"serverId":"2","name":"Wirtschaft","color":"5E8AC9"},{"serverId":"3","name":"Politik","color":"FF8C00"},{"serverId":"4","name":"Technologie","color":"96CC5D"},{"serverId":"5","name":"Sicherheit","color":"FF3293"},{"serverId":"6","name":"Kultur","color":"F6BE0F"},{"serverId":"7","name":"Unternehmertum","color":"BA55D3"},{"serverId":"8","name":"Vertiefungsworkshop","color":"54C3E6"},{"serverId":"9","name":"Unternehmensworkshop","color":"D20000"}]
  },
  {
    "routeKey"    : "partners",
    "timestamp"   : "2015-02-23 14:57:47",
    "individuals" : [{"serverId":"1","name":"Reckitt Benckiser Deutschland GmbH","shortDescription":"Weltweit agierender Hersteller von Reinigungsprodukten und Haushaltswaren","longDescription":"\u003Cp\u003EReckitt Benckiser (RB) ist eines der weltweit f\u00fchrenden Unternehmen im Bereich Gesundheit, Hygiene und Haushalt. Wir bieten innovative L\u00f6sungen f\u00fcr ein ges\u00fcnderes Leben und ein gl\u00fcck licheres Zuhause und geh\u00f6ren damit zu den Top 25 Unternehmen des London Stock Exchange.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EHeute ist RB  \u2500 dank seiner herausragenden Innovationskraft \u2500 weltweit die Nummer 1 oder Nummer 2 in den meisten seiner schnell wachsenden Marktsegmente. Seit dem Jahr 2000 hat sich der Nettoumsatz von RB verdreifacht und der B\u00f6rsenwert verf\u00fcnffacht. Das internationale Gesch\u00e4ft in nahezu 200 L\u00e4ndern, mit 60 Niederlassungen und fast 36.000 Mitarbeitern weltweit wird von den Hauptsitzen in Gro\u00dfbritannien, Singapur, den Vereinigten Arabischen Emiraten und den Niederlanden gesteuert. Die Aktivit\u00e4ten im deutschen Markt werden von der Reckitt Benckiser Deutschland GmbH in Mannheim koordiniert.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EUnsere Powerbrands.\u003C\/b\u003E\r\nInnerhalb unseres Gesundheit, Hygiene und Haushalt Portfolios liegt der Fokus auf 19 globalen Powerbrands, bekannte Marken wie Dobendan, Nurofen, Gaviscon, Durex, Scholl, Sagrotan, Clearasil, Veet, Cillit Bang, Finish, Vanish, Woolite, Calgon und Airwick. Die Powerbrands machen 70 Prozent des globalen Nettoumsatzes aus. Wir planen in den kommenden Jahren \u00fcberproportional im Bereich Gesundheit und Hygiene zu wachsen \u2013 global wie auch in Deutschland.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EUnsere Mitarbeiter\u003C\/b\u003E\r\nDie Grundlage f\u00fcr den Unternehmenserfolg bilden unsere Mitarbeiter, echte Game Changer. Sie zeichnen sich durch ein hohes Ma\u00df an Eigeninitiative und unternehmerisches Denken aus, sie wollen etwas bewegen und sie erhalten alle M\u00f6glichkeiten dazu. Sie scheuen sich nicht davor, Verantwortung zu \u00fcbernehmen und \u00fcber sich hinaus zu wachsen.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EUnsere Verantwortung\u003C\/b\u003E\r\nDies zeigt sich \u00fcberdies im Bereich der Nachhaltigkeit: RB hat seinen CO2-Aussto\u00df  in f\u00fcnf Jahren um 20 Prozent reduziert, acht Jahre fr\u00fcher als geplant. Bis 2020 plant RB, den Verbrauch von Wasser um ein Drittel zu senken und den CO2-Aussto\u00df um ein weiteres Drittel zu reduzieren. Au\u00dferdem soll ein Drittel des Nettoumsatzes mit nachhaltigeren Produkten erwirtschaftet werden. Auch durch die Nennung im CDP Global 500 Carbon Performance Leadership Index ist RBs f\u00fchrende Rolle im Bereich Nachhaltigkeit anerkannt und best\u00e4tigt worden. 2013 wurde RB zudem mit einem Nachhaltigkeitspreis, dem Sector Mover Sustainability Award ausgezeichnet.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EAber nicht nur im Bereich der Nachhaltigkeit sind wir aktiv: Seit \u00fcber 10 Jahren unterh\u00e4lt RB eine globale Partnerschaft mit der Kinderrechtsorganisation \u201eSave the Children\u201c. Unser gemeinsames Ziel ist es, Durchfallerkrankungen als zweith\u00e4ufigste Todesursache f\u00fcr Kinder  unter f\u00fcnf Jahren bis 2020 zu stoppen.\r\nNeugierig geworden? Weitere Informationen unter www.rb.com\/de  oder www.facebook.com\/RB. \u003C\/p\u003E\r\n","website":"www.rb.com\/de","email":"www.rb.com\/de","nameOfContact":"","address":"","hasCasinoBooth":"1","logoPath":"Reckitt_Benckiser_logo.png"},{"serverId":"2","name":"Volkswagen Financial Services ","shortDescription":"Weltweite Koordination der Finanzleistungsaktivit\u00e4ten der Volkswagen AG","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EUnternehmensprofil\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDie Volkswagen Financial Services AG ist der gr\u00f6\u00dfte automobile Finanzdienstleister in Europa. Als 100-prozentige Tochtergesellschaft der Volkswagen AG sind wir zust\u00e4ndig f\u00fcr die Koordination der weltweiten Finanzdienstleistungsaktivit\u00e4ten des Volkswagen Konzerns. Mit rund 9.500 Mitarbeitern (Stand: 31.12.2013) ist die Volkswagen Financial Services AG weltweit \u00fcber ihre Tochtergesellschaften im europ\u00e4ischen und im asiatisch-pazifischen Raum sowie in den Regionen Nordamerika und S\u00fcdamerika vertreten.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EMit unserer reichhaltigen Produkt- und Dienstleistungspalette leisten wir einen wichtigen Beitrag zur Absatzf\u00f6rderung und -sicherung des Volkswagen Konzerns und st\u00e4rken die Bindung der Kunden an die Konzernmarken. Zu unserem Produktportfolio geh\u00f6ren Finanzierungs- und Leasingkonzepte, individuelle Versicherungspakete, das Direct Banking sowie umfassende Mobilit\u00e4tsdienstleistungen. Dank unseres breiten Leistungsspektrums \u00f6ffnet sich unseren Kunden bildlich gesprochen die T\u00fcr zu ihrem Traumauto - Volkswagen Financial Services: Der Schl\u00fcssel zur Mobilit\u00e4t.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EKarrierem\u00f6glichkeiten\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EFinanzen im Kopf? Benzin im Blut? Dann sind Sie bei uns genau richtig. Ob als Praktikant, Auszubildender, Trainee, Student oder Absolvent \u2013 Wege f\u00fcr den Einstieg bei uns gibt es viele. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EGern k\u00f6nnen Sie auch Ihre Abschlussarbeit bei uns schreiben, sofern es das Thema erm\u00f6glicht. Wir lassen Sie dabei an relevanten Fragestellungen aus unserem Unternehmen arbeiten, bei denen Sie Theorie und Praxis verbinden k\u00f6nnen. Haben Sie das Potenzial zu einer Fach- oder F\u00fchrungskarriere in unserem Hause? Wir f\u00f6rdern Expertenwissen und orientieren uns dabei auch an einer verantwortungsbewussten F\u00fchrungs- und Managemententwicklung.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EWir freuen uns auf Ihre Bewerbung.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWir als Arbeitgeber\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E \r\n\r\n\u003Cp\u003EDie Volkswagen Financial Services sind ein gro\u00dfartiger Platz zum Arbeiten! Auch das unabh\u00e4ngige Great Place to Work-Institut best\u00e4tigt unsere guten Arbeitsbedingungen und unsere sehr gute Gesundheitsf\u00f6rderung \u2013 auch international. Aktuell belegen wir, nach unserem Erfolg im Jahr 2012, zum zweiten Mal in Folge den 1. Platz in unserer Gr\u00f6\u00dfenklasse.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EBei uns profitieren Sie von vielf\u00e4ltigen M\u00f6glichkeiten: Neben herausfordernden Aufgaben und attraktiven Verdienstm\u00f6glichkeiten haben Sie optimale Bedingungen, um sich weiterzuentwickeln. Denn TOP-Mitarbeiter verdienen eine TOP-F\u00f6rderung. Daher f\u00f6rdern wir das Wissen und K\u00f6nnen unserer Mitarbeiter systematisch im Hinblick auf die aktuellen und k\u00fcnftigen Unternehmensziele. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAuch internationale Erfahrungen zu sammeln, ist bei uns, als Europas gr\u00f6\u00dftem automobilem Finanzdienstleister, kein Problem. Unsere 42 internationalen Standorte bieten interessante Einblicke \u2013 von Asien bis Amerika.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDer Einsatz unserer Mitarbeiter hat uns an die Spitze gebracht \u2013 im Gegenzug engagieren wir uns f\u00fcr unsere Mitarbeiter und die Region, z. B. durch eine betriebliche Kinderbetreuung, Fitnesskurse und Sponsoring von Kultur, sozialen Projekten und Sport.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EUnser Ziel ist es, auch zuk\u00fcnftig TOP-Arbeitgeber zu sein. Vielleicht k\u00f6nnen Sie sich ja bald pers\u00f6nlich von unseren Vorz\u00fcgen \u00fcberzeugen.\u003C\/p\u003E\r\n","website":"www.vwfsag.de","email":"","nameOfContact":"","address":"","hasCasinoBooth":"1","logoPath":"VWFS_CB_Logo_BLVM_RGB_M_1row_DE.PNG"},{"serverId":"3","name":"PricewaterhouseCoopers AG ","shortDescription":"Wirtschaftspr\u00fcfung, Steuerberatung, Transaktionsberatung, Corporate Finance","longDescription":"\u003Cp\u003EPwC ist die f\u00fchrende Wirtschaftspr\u00fcfungs- und Beratungsgesellschaft in Deutschland. Marktf\u00fchrend ist unser Unternehmen nicht zuletzt deshalb, weil PwC Deutschland Teil des internationalen PwC-Verbundes ist, der die Landesgesellschaften von 157 L\u00e4ndern vereint. In diesem Netzwerk teilen 195.000 Menschen ihr Fachwissen, ihre Erfahrung und ihre Innovationskraft, um f\u00fcr Mandanten in aller Welt in den Bereichen der Wirtschaftspr\u00fcfung sowie der Steuer-, Rechts- und Unternehmensberatung zukunftsweisende L\u00f6sungen zu entwickeln.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EPwC Mannheim\u003C\/b\u003E\r\nMit rund 120 Mitarbeitern und Mitarbeiterinnen ber\u00e4t PwC Mannheim seine Mandanten in allen Gesch\u00e4ftsbereichen \u2013 von der Bilanzierung \u00fcber die Steuerplanung bis hin zur strategischen Neuausrichtung; von der Firmen\u00fcbernahme bis bin zur Restrukturierung. Unsere Advisory-Expertise umfasst insbesondere den Bereich \u201eFinancial Due Diligence\u201c sowie Bewertungsfragen.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EDar\u00fcber hinaus tr\u00e4gt PwC Mannheim aktiv dazu bei, das Leben in der Metropolregion mitzugestalten und ihre Entwicklung zu f\u00f6rdern: Wir sind Unterst\u00fctzer der Universit\u00e4t Mannheim, realisieren Fachveranstaltungen und Diskussionsforen, initiieren Projekte im Rahmen der PwC-Stiftung und engagieren uns in zahlreichen Gremien und Aussch\u00fcssen.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EUnser Kapital\u003C\/b\u003E\r\nUnsere Mandanten stehen tagt\u00e4glich vor neuen Aufgaben und suchen Rat. Sie erwarten, dass wir sie ganzheitlich betreuen und praxisorientierte L\u00f6sungen mit gr\u00f6\u00dftm\u00f6glichem Nutzen entwickeln. Deshalb setzt PwC f\u00fcr jeden Auftraggeber sein gesamtes Potenzial ein. Zufriedene Mandanten sind unser wertvollstes Kapital. Insofern ist uns die vertrauensvolle Zusammenarbeit mit unseren Mandanten besonders wichtig. Denn je besser wir sie kennen und verstehen, umso gezielter k\u00f6nnen wir sie unterst\u00fctzen. Dabei agieren wir interdisziplin\u00e4r mit den Gesch\u00e4ftsbereichen \u201eWirtschaftspr\u00fcfung und pr\u00fcfungsnahe Dienstleistungen\u201c (Assurance), \u201eSteuerberatung\u201c (Tax) sowie \u201eDeals und Consulting\u201c (Advisory). \u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EIm Bereich Advisory haben wir durch den Zusammenschluss von PwC und Strategy\u0026, ehemals Booz \u0026 Company, im Jahr 2014 eine neue Klasse der Managementberatung geschaffen, die das Beste von der Strategie bis zur Umsetzung vereint: \u201eA Category of One\u201c. Als Partner des Managements beraten wir unsere Klienten von der Strategieentwicklung bis zur pragmatischen Umsetzung, mit unseren Branchenteams entwickeln wir neuartige Dienstleistungen und intelligente Gesch\u00e4ftsmodelle f\u00fcr unsere Klienten.\u003C\/p\u003E\r\n \r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EPwC Legal\u003C\/b\u003E\r\nMit mehr als 190 Rechtsanw\u00e4lten an 19 Standorten bietet die PricewaterhouseCoopers Legal AG Rechtsanwaltsgesellschaft (\u201ePwC Legal\u201c) integrierte Rechtsberatung an \u2013 f\u00fcr deutsche und internationale Unternehmen aller Branchen. Fundiertes fachliches Know-how und ein praxisorientiertes wirtschaftliches Verst\u00e4ndnis kennzeichnen unsere Arbeitsweise. Die Kanzlei arbeitet in neun Praxisgruppen und bietet einen sogenannten Full-Legal-Service-Ansatz. Am Standort Mannheim bestehen unsere Beratungsschwerpunkte in der umfassenden rechtlichen Beratung des Mittelstandes sowie von Unternehmen der \u00f6ffentlichen Hand mit besonderem Fokus auf Gesellschafts-, Vertriebs-, (internationales) Vertrags- und \u00f6ffentliches Wirtschaftsrecht.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EIhre Karrierem\u00f6glichkeiten\u003C\/b\u003E\r\nNach dem Studium k\u00f6nnen Sie bei uns sofort durchstarten. Wir setzen Sie von Anfang an im Team in konkreten Projekten ein. Durch t\u00e4gliches Training on the Job und eine intensive Aus- und Fortbildung erhalten Sie schnell den erforderlichen Background. Zudem steht Ihnen ein pers\u00f6nlicher Mentor zur Seite, der im selben Bereich t\u00e4tig ist wie Sie. Ihn k\u00f6nnen Sie jederzeit um Rat fragen. Er wird Ihnen regelm\u00e4\u00dfig Feedback geben und auch Ihre Karriereziele mit Ihnen besprechen. Informieren Sie sich unter www.pwc.de\/de\/karriere.\u003C\/p\u003E\r\n","website":"www.pwc.de","email":"www.pwc.de","nameOfContact":"","address":"","hasCasinoBooth":"1","logoPath":"PwC_fl_c.png"},{"serverId":"4","name":"Hornbach Holding AG","shortDescription":"Dachgesellschaft der operativ t\u00e4tigen Gesellschaften Hornbach-Baumarkt-AG, Hornbach Immobilien AG und Hornbach Baustoff Union GmbH","longDescription":"\u003Cp\u003EDie HORNBACH-Gruppe ist einer der gr\u00f6\u00dften Betreiber von Bau- und Gartenm\u00e4rkten in Europa. Der Gesamtkonzern HORNBACH HOLDING AG umfasst neben dem gr\u00f6\u00dften operativen Teilkonzern HORNBACH-Baumarkt-AG (Bau- und Gartenm\u00e4rkte\/DIY) noch die Teilkonzerne HORNBACH Baustoff Union GmbH (regionaler Baustoff- und Baufachhandel) und HORNBACH Immobilien AG (Immobilien- und Standortentwicklung). \u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EDie HORNBACH Bau- und Gartenm\u00e4rkte sind im Durchschnitt \u00fcber 11.500 Quadratmeter gro\u00df. Diesen Wert erreicht kein anderer Wettbewerber in Deutschland und Europa. 1877 gegr\u00fcndet, ging das Familienunternehmen mit Wurzeln in der Pfalz 1987 erstmals an die B\u00f6rse. Derzeit betreibt HORNBACH 146 gro\u00dffl\u00e4chige Bau- und Gartenm\u00e4rkte in neun L\u00e4ndern, davon 98 in Deutschland. \u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EVerkaufskonzept und Sortiment sind ganz auf die Bed\u00fcrfnisse von Projektkunden und Profis ausgerichtet. HORNBACH garantiert seinen Kunden dauerhaft niedrige Preise und ist damit Preisf\u00fchrer in der Branche. Die hohe Qualit\u00e4t der Beratung und der exzellente Service wurden dem Unternehmen in zahlreichen unabh\u00e4ngigen Tests und Studien bescheinigt. \u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EMit Pionierleistungen wie dem ersten kombinierten Bau- und Gartenmarkt (1968), dem ersten Megastore (1980) und dem ersten Baumarkt mit Drive-in (2003) beweist HORNBACH st\u00e4ndig aufs Neue seine Innovationskraft. HORNBACH gilt seit Jahrzehnten als Jobmaschine: Mittlerweile sind mehr als 16.000 Mitarbeiter am Erfolg des Unternehmens beteiligt.\u003C\/p\u003E\r\n","website":"www.hornbach-holding.de","email":"","nameOfContact":"","address":"","hasCasinoBooth":"1","logoPath":"Hornbach_logo.png"},{"serverId":"5","name":"Roland Berger Strategy Consultants","shortDescription":"Unternehmens- und Strategieberatung","longDescription":"\u003Cp\u003ERoland Berger Strategy Consultants, 1967 gegr\u00fcndet, ist die einzige weltweit f\u00fchrende Unternehmensberatung mit europ\u00e4ischer Herkunft und deutschen Wurzeln. Mit rund 2.400 Mitarbeitern in 36 L\u00e4ndern sind wir in den global wichtigsten M\u00e4rkten erfolgreich aktiv. Unsere 51 B\u00fcros befinden sich an zentralen Wirtschaftsstandorten weltweit.  \r\nRoland Berger ber\u00e4t international f\u00fchrende Industrie- und Dienstleistungsunternehmen sowie \u00f6ffentliche Institutionen.\r\nUnser Beratungsangebot umfasst die gesamte Bandbreite \u2013 von der Strategieberatung bis zur erfolgreichen Umsetzung. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAlle Mitarbeiter von Roland Berger sind unseren drei Unternehmenswerten verpflichtet: \r\n\u003Cul\u003E\r\n\u003Cli\u003EEntrepreneurship \u2013 Wir denken und handeln wie Unternehmer und bieten kreative und pragmatische L\u00f6sungen. \u003C\/li\u003E\r\n\u003Cli\u003EExcellence \u2013 Wir liefern exzellente Ergebnisse und entwickeln weltweit vorbildliche Ans\u00e4tze. So schaffen wir messbar und nachhaltig Wert f\u00fcr unsere Klienten. \u003C\/li\u003E\r\n\u003Cli\u003EEmpathy \u2013 Wir sind verst\u00e4ndnisvolle und verantwortungsbewusste Berater und tragen zum Wohl der Allgemeinheit bei. \u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\nWir verbinden gr\u00fcndliche Analysen mit kreativen Strategien und schaffen so einen echten, nachhaltigen Mehrwert f\u00fcr unsere Klienten. Wir entwickeln und b\u00fcndeln unser Know-how in globalen Kompetenzzentren, die auf unterschiedliche Branchen und funktionale Themenbereiche spezialisiert sind. F\u00fcr jedes Beratungsprojekt stellen wir individuell ein interdisziplin\u00e4res Team aus Experten mit branchenspezifischem und funktionalem Know-how zusammen, um die besten L\u00f6sungen f\u00fcr unsere Kunden zu entwickeln.\u003C\/p\u003E\r\n","website":"www.rolandberger.com","email":"","nameOfContact":"","address":"","hasCasinoBooth":"1","logoPath":"1_Berger_Logo_1.jpg"},{"serverId":"6","name":"Chemieverb\u00e4nde Baden-W\u00fcrttemberg","shortDescription":"","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EUnsere Branche\u003C\/b\u003E\r\nAls eine der wichtigsten Branchen in Deutschland ist die deutsche Chemie mit 550.000 Mitarbeitern der sechstgr\u00f6\u00dfte industrielle Arbeitgeber. Die chemische und pharmazeutische Industrie ist ein wachsender Industriezweig. Allein in Baden-W\u00fcrttemberg arbeiten 440 Unternehmen mit \u00fcber 100.000 Mitarbeitern und einem Jahresumsatz von 36,5 Mrd. \u20ac. Sie sind nicht zuletzt durch eine intensive Forschungsarbeit mit neuen Technologien, neuen Medikamenten und effizienten, nachhaltigen Verfahren seit Jahren national und international erfolgreich.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWas wir anbieten und wer zu uns passt\u003C\/b\u003E\r\nUnsere Branche bietet Studenten und Hochschulabsolventen ein umfangreiches Berufsspektrum sowie vielseitige Berufschancen an. Denken Sie z.B. an die Sparten Chemiefaser, Farben und Lacke, Waschmittel- und Kosmetik, die Pharmabranche und Naturheilkunde, Kautschuk und Gummi oder Kunststoff. Bewerben Sie sich als Naturwissenschaftler, Wirtschaftsingenieur oder Student der Wirtschaftswissenschaften, der Wirtschaftsinformatik, der Rechts- oder Sozialwissenschaften! \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EPraktika und Jobs gesucht?\u003C\/b\u003E Jobs auf einen Blick \u2013 Your Chemistry Career, das neue Karriereportal ist online\r\nWer unsere Branche auf einen Blick mit tagesaktuellen Praktika und Einstiegsjobs finden will, zudem Bewerbungstipps von Experten aus der Praxis sucht, kann sich sich schlau machen und jetzt seine Jobchance auf Your Chemistry Career, dem neuen Jobportal unserer Branche entdecken. \u00dcbrigens, am 7.3.2015 finden Sie uns an der Uni mit einem Stand im Mannheim Forum Kasino (Aula).\r\nWeitere Informationen: www.yourchemistrycareer.com\u003C\/p\u003E\r\n","website":"www.yourchemistrycareer.com","email":"www.yourchemistrycareer.com","nameOfContact":"","address":"","hasCasinoBooth":"1","logoPath":"Chemie_BaWue.jpg"},{"serverId":"7","name":"SAP Consulting","shortDescription":"IT-Consulting","longDescription":"\u003Cp\u003EAls weltweit f\u00fchrender Anbieter von Unternehmenssoftware leistet die SAP einen erheblichen Beitrag zur Gestaltung der Gesch\u00e4ftswelt von morgen. SAP Consulting ist der Hauptanbieter von SAP-Beratungsdienstleistungen. Unsere 15.000 tatkr\u00e4ftigen Berater denken sich in die Unternehmen ein und machen sich die Innovationen sowie die unvergleichliche Erfahrung der SAP mit \u00fcber 200.000 Kunden in 25 Branchen zunutze, um die Weichen f\u00fcr einen gr\u00f6\u00dferen Unternehmenserfolg zu stellen.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EAls SAP Consulting unterst\u00fctzen wir unsere Kunden bei der industriespezifischen Gestaltung, Optimierung und Flexibilisierung ihrer Unternehmens- und Kernprozesse in strategischer, betriebswirtschaftlicher und technologischer Sicht. Wir verfolgen dabei einen ganzheitlichen Beratungsansatz beginnend bei der L\u00f6sungskonzeption \u00fcber die Realisierung von IT-L\u00f6sungen bis hin zur Produktivsetzung und anschlie\u00dfender Nachbetreuung und Optimierung. Dabei arbeiten wir mit aktuellsten Arbeitsmethoden und neuesten IT Technologien wie z.B. Cloud, Big Data oder Mobile.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EMit einem Einstieg in der Beratung bei SAP legen Sie den idealen Grundstein f\u00fcr Ihre weitere berufliche Karriere. Kontinuierliche Weiterbildungen, herausfordernde internationale Projekte mit eigenem Verantwortungsbereich und fortlaufende Entwicklungsma\u00dfnahmen bieten Ihnen optimale Entfaltungsm\u00f6glichkeiten innerhalb des SAP Konzerns.\u003C\/p\u003E","website":"www.sap.com","email":"","nameOfContact":"","address":"","hasCasinoBooth":"1","logoPath":"SAP_grad_R_pref (1).jpg"},{"serverId":"8","name":"McKinsey \u0026 Company","shortDescription":"Unternehmens- und Strategieberatung","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003E\u00dcber uns\u003C\/b\u003E\r\nMcKinsey \u0026 Company ist als weltweit f\u00fchrendes Beratungsunternehmen darauf spezialisiert, in enger Zusammenarbeit mit seinen Klienten praxisnahe L\u00f6sungen f\u00fcr aktuelle Herausforde rungen des Topmanagements zu entwickeln und einzuf\u00fchren. Unser Ziel ist es, die Leistungs f\u00e4higkeit der von uns beratenen Unternehmen und Organisationen nachhaltig zu verbessern. Seit der Gr\u00fcndung durch James O. McKinsey 1926 in Chicago, USA, wuchs McKinsey bis heute auf mehr als 90 B\u00fcros in 50 L\u00e4ndern. In Deutschland und \u00d6sterreich ist McKinsey mit acht B\u00fcros und 1.300 Beratern vertreten.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EUnsere Klienten\u003C\/b\u003E\r\nDer Beratung von McKinsey vertraut die Mehrzahl der Global 500  Unternehmen. Das Spektrum an Klienten reicht von internationalen Spitzenunternehmen \u00fcber Regierungsstellen zu \u00f6ffentlichen und privaten Organisationen. Allein 28 der 30 DAX-Unternehmen nutzen die Ex pertise von  McKinsey.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EUnsere Themen\u003C\/b\u003E\r\nBei der Beratung konzentriert sich McKinsey insbesondere auf Themen, die die Leistung des  Gesamtunternehmens  entscheidend  beeinflussen:  Strategie-  und  Organisationsstudien  sowie Studien zu den Themen Wachstum und Aufbau neuer Gesch\u00e4fte machen daher rund die H\u00e4lfte der Beratungsprojekte aus. Weitere zentrale T\u00e4tigkeitsfelder sind funktionsbezogene Aufgaben in Marketing und Vertrieb, Produktion und Logistik, Corporate Finance und Informationstechnologie.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EUnsere Berater\u003C\/b\u003E\r\nAu\u00dfergew\u00f6hnlich  qualifizierte  Mitarbeiter  bilden  die  Grundlage  unseres  Erfolgs.  Unsere  Berater geh\u00f6ren zu den Jahrgangs besten f\u00fchrender Universit\u00e4ten und Business Schools, wo bei  uns  grunds\u00e4tzlich  herausragende  Absolventen  aller  Fachrichtungen  willkommen  sind:  Wirtschaftswissenschaftler ebenso wie Natur-  und Geisteswissenschaftler, Ingenieure, Mathe matiker, Juristen oder Mediziner.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWen wir suchen\u003C\/b\u003E\r\nNeben sehr guten Noten und einem z\u00fcgig absolvierten Studium messen wir den Pers\u00f6nlich keitsmerkmalen  von  Bewerbern  gro\u00dfe  Bedeutung  zu:  Ausgezeichnete  Chancen  haben  bei  uns  vor allem vielseitig interessierte Pers\u00f6nlichkeiten, die sich gemeinsam mit anderen Toptalenten in einem ebenso dynamischen wie internationalen Umfeld weiterentwickeln und etwas ver\u00e4ndern wollen. Au\u00dferdem achten wir auf sehr gute analytische und kommunikative F\u00e4hig keiten sowie Kreativit\u00e4t und Teamf\u00e4higkeit.\r\nBuilding Global Leaders\u003C\/p\u003E\r\n","website":"karriere.mckinsey.de","email":"karriere.mckinsey.de","nameOfContact":"","address":"","hasCasinoBooth":"0","logoPath":"McK_logotype_blueFont_whiteBG.gif"},{"serverId":"9","name":"A.T.Kearney","shortDescription":"Unternehmens- und Strategieberatung","longDescription":"\u003Cp\u003EA.T. Kearney z\u00e4hlt zu den weltweit f\u00fchrenden Unternehmensberatungen f\u00fcr das Top-Management und ber\u00e4t sowohl global t\u00e4tige Konzerne als auch f\u00fchrende mittelst\u00e4ndische Unternehmen und \u00f6ffentliche Institutionen. Mit strategischer Weitsicht und operativer Umsetzungsst\u00e4rke unterst\u00fctzt das Beratungsunternehmen seine Klienten bei der Transformation ihres Gesch\u00e4ftes und ihrer Organisation. Im Mittelpunkt stehen dabei die Themen Wachstum und Innovation, Technologie und Nachhaltigkeit sowie die Optimierung der Unternehmensperformance durch das Management von Komplexit\u00e4t in globalen Produktions- und Lieferketten. \u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EA.T. Kearney wurde 1926 in Chicago gegr\u00fcndet. 1964 er\u00f6ffnete in D\u00fcsseldorf das erste B\u00fcro au\u00dferhalb der USA. Heute besch\u00e4ftigt A.T. Kearney rund 3.500 Mitarbeiter in 50 L\u00e4ndern der Welt. Seit 2010 ber\u00e4t das Unternehmen Klienten klimaneutral.\u003C\/p\u003E","website":"www.atkearney.de\/","email":"http:\/\/www.atkearney.de\/","nameOfContact":"","address":"","hasCasinoBooth":"0","logoPath":"A.T.-Kearney-7624.png"},{"serverId":"10","name":"Freudenberg \u0026 Co Kommanditgesellschaft","shortDescription":"Zulieferer verschiedener Branchen","longDescription":"\u003Cp\u003EDie Freudenberg Gruppe ist ein Familienunternehmen, das seinen Kunden technisch anspruchsvolle und beratungsintensive Produkte und Dienstleistungen bietet. Die Unternehmensgruppe entwickelt und produziert Dichtungen, schwingungstechnische Komponenten, Filter, Vliesstoffe, Produkte zur Oberfl\u00e4chenbehandlung, Trennmittel und Spezialschmierstoffe, medizintechnische sowie mechatronische Produkte. Vor allem f\u00fcr mittelst\u00e4ndische Unternehmen entwickelt Freudenberg Softwarel\u00f6sungen und IT-Dienstleistungen.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EUnter den Markennamen vileda\u00ae, O-Cedar\u00ae, Wettex\u00ae, Gala\u00ae und SWASH\u00ae findet der Endverbraucher fortschrittliche Haushaltsprodukte von Freudenberg im Handel. Kreativit\u00e4t, Qualit\u00e4t, Vielfalt und Innovationskraft sind die Eckpfeiler des Unternehmens. Verl\u00e4sslichkeit und verantwortungsvolles Handeln geh\u00f6ren zu den Grundwerten der 165-j\u00e4hrigen Firmengeschichte. Freudenberg setzt auf die Partnerschaft mit Kunden, auf langfristige Orientierung sowie auf finanzielle Solidit\u00e4t und die Exzellenz der mehr als 37.000 Mitarbeiter in 57 L\u00e4ndern der Erde.\u003C\/p\u003E \r\n","website":"www.freudenberg.de","email":"www.freudenberg.de","nameOfContact":"","address":"","hasCasinoBooth":"0","logoPath":"freudenberg-logo.png"},{"serverId":"11","name":"HeidelbergCement AG","shortDescription":"Zuschlagstoff- und Zementhersteller","longDescription":"\u003Cp\u003EIn \u00fcber 40 L\u00e4ndern der Welt steht der Name HeidelbergCement f\u00fcr Kompetenz und Qualit\u00e4t. \u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003ESeit der Unternehmensgr\u00fcndung im Jahr 1873 entwickelte sich HeidelbergCement vom regionalen Zementhersteller mit einem Werk in Heidelberg zu einem der weltweit f\u00fchrenden Baustoffkonzerne mit rund 2.500 Produktionsst\u00e4tten in mehr als 40 L\u00e4ndern der Erde. HeidelbergCement ist die weltweite Nummer 1 bei der Herstellung von Zuschlagstoffen wie Sand und Kies und nimmt f\u00fchrende Positionen im Zement und Transportbeton ein. Der Erfolg des Unternehmens ist das Ergebnis des hohen Engagements von mehr als 53.000 Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern auf f\u00fcnf Kontinenten.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EDie Kernaktivit\u00e4ten von HeidelbergCement umfassen die Herstellung und den Vertrieb von Zement und Zuschlagstoffen, den beiden wesentlichen Rohstoffe von Beton. Mit nachgelagerten Aktivit\u00e4ten wie der Produktion von Transportbeton, Betonprodukten und Betonfertigteilen sowie weiteren verwandten Baustoffen und Dienstleistungen wird die Produktpalette erg\u00e4nzt. Zement und Zuschlagstoffe bilden die Basis der dualen Rohstoff- und Wachstumsstrategie des Unternehmens.\u003C\/p\u003E\r\n","website":"www.heidelbergcement.de\/de","email":"http:\/\/www.heidelbergcement.de\/de","nameOfContact":"","address":"","hasCasinoBooth":"0","logoPath":"heidelberg_cement.jpg"},{"serverId":"12","name":"Deutsche Lufthansa AG","shortDescription":"Fluggesellschaft","longDescription":"\u003Cp\u003EDie Deutsche Lufthansa AG ist mit \u00fcber 400 Tochterunternehmen und Beteiligungsgesellschaften eines der weltweit gr\u00f6\u00dften operierenden Luftverkehrsunternehmen. Abgebildet wird dies durch die f\u00fcnf Hauptgesch\u00e4ftsfelder Passage, Cargo, Technik, Systems sowie den LSG Sky Chefs. Effizienz, Sicherheit, Qualit\u00e4t, Umweltvertr\u00e4glichkeit  und Nachhaltigkeit stehen dabei f\u00fcr uns immer im Fokus und bilden die Grundlage f\u00fcr jegliches Handeln. Neben dem Ziel, Kundenanspr\u00fcche  zu erf\u00fcllen, sind die Mitarbeiter das wichtigste Kapital der Lufthansa Group. Auf unsere Karriere Homepage www.Be-Lufthansa.com  k\u00f6nnen Sie entdecken, was Lufthansa als Arbeitgeber f\u00fcr Sie zu bieten hat! Hier stehen z.B. ganzj\u00e4hrig viele interessante Praktikantenstellen f\u00fcr Studierende zur Verf\u00fcgung. Sie m\u00fcssen sich nur entscheiden, in welchem kaufm\u00e4nnischen oder technischen Bereich Sie ihre ersten Eindr\u00fccke sammeln wollen. Auf unserer Karriere-Homepage finden Sie nat\u00fcrlich auch Informationen zu den verschiedenen Einstiegsm\u00f6glichkeiten nach dem Studium. Sie m\u00f6chten eine Pause vom Unistress und verreisen? Egal wohin, Hauptsache am kommenden Wochenende scheint am Urlaubsziel die Sonne? Oder Dolce Vita in Italien, aber nur zu einem bestimmten Reisebudget? \u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EAntworten auf diese und viele andere Fragen gibt der Lufthansa Reiseplaner auf www.Lufthansa.com. Lassen Sie sich bei der Suche nach einem Urlaubsziel inspirieren. Mit seinen unterschiedlichen Kriterien erarbeitet der Online-Reiseplaner ma\u00dfgeschneiderte Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Sie.\u003C\/p\u003E","website":"www.lufthansa.com\/de\/de\/Homepage","email":"http:\/\/www.lufthansa.com\/de\/de\/Homepage","nameOfContact":"","address":"","hasCasinoBooth":"0","logoPath":"lufthansa_logo.jpg"},{"serverId":"13","name":"Roche Diagnostics GmbH","shortDescription":"Weltmarktf\u00fchrer bei In-vitro-Diagnostika","longDescription":"\u003Cp\u003ERoche wurde im Jahr 1896 gegr\u00fcndet. Seit damals ist das Unternehmen auf Innovation und internationale Pr\u00e4senz ausgerichtet und leistet wichtige Pionierarbeit f\u00fcr die Gesundheit. Heute ist Roche mit Hauptsitz im schweizerischen Basel und mehreren Standorten in Deutschland ein weltweit f\u00fchrendes, forschungsorientiertes Gesundheitsunternehmen mit den Gesch\u00e4ften Pharma und Diagnostics. \u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWas wir tun\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EIm Mittelpunkt unserer Aktivit\u00e4ten steht die Entdeckung und Entwicklung neuartiger Diagnostika und Medikamente. Damit schaffen wir f\u00fcr \u00c4rzte und Patienten einen bedeutenden Nutzen in Bezug auf die Pr\u00e4vention, Fr\u00fcherkennung, Diagnose, Therapie und \u00dcberwachung von Krankheiten. Unsere wichtigsten therapeutischen Bereiche:\u003Cbr\u003E\r\n\u003Cul\u003E\r\n\u003Cli\u003EKrebs\r\n\u003Cli\u003EVirologie\r\n\u003Cli\u003EStoffwechselkrankheiten\r\n\u003Cli\u003EEntz\u00fcndungskrankheiten\r\n\u003Cli\u003EErkrankungen des Zentralnervensystems\r\n\u003C\/ul\u003E\u003Cbr\u003E\r\n\u003Cul\u003E\r\n\u003Cul\u003EUnser diagnostisches Produktportfolio:\r\n\u003Cli\u003EErkrankungen des Zentralner  vensystems\r\n\u003Cli\u003EPoint-of-care-Testprodukte f\u00fcr die patientennahe Diagnostik in der Arztpraxis\r\n \u003Cli\u003ELeistungsstarke Analyseger\u00e4te f\u00fcr Spit\u00e4ler und kommerzielle Diagnostiklabors\r\n\u003Cli\u003EModernste Instrumente und Reagenzien f\u00fcr die Life-Science-Forschung\r\n\u003C\/ul\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWof\u00fcr wir uns einsetzen\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EBei Roche in Deutschland engagieren sich \u00fcber 14.000 Mitarbeitende daf\u00fcr, die Lebensqualit\u00e4t von Menschen in der ganzen Welt zu verbessern. Mit gro\u00dfem Erfolg. F\u00fcr immer mehr Krankheiten finden wir zukunftsweisende L\u00f6sungen, die Diagnosen differenzierter und Therapien wirksamer und vertr\u00e4glicher machen, die Heilungschancen verbessern und es chronisch erkrankten Patienten erm\u00f6glichen, ein weitgehend normales Leben zu f\u00fchren.\u003C\/p\u003E\r\n","website":"www.roche.de\/index.html?sid=39de9d58565e8c17787f3d1ae2293d88","email":"http:\/\/www.roche.de\/index.html?sid=39de9d58565e8c17787f3d1ae2293d88","nameOfContact":"","address":"","hasCasinoBooth":"0","logoPath":"roche_logo.jpg"},{"serverId":"14","name":"Euro Mobil","shortDescription":"Autovermietung","longDescription":"","website":"www.euromobil.de\/start\/","email":"http:\/\/www.euromobil.de\/start\/","nameOfContact":"","address":"","hasCasinoBooth":"0","logoPath":"EUROMOBIL_LOGO_rgb_630x182.jpg"},{"serverId":"15","name":"Robert Bosch GmbH","shortDescription":"Automobilelektronik und -mechatronik, Gebrauchsg\u00fcter, Verpackungstechnik","longDescription":"\u003Cp\u003EDie Bosch-Gruppe ist ein international f\u00fchrendes Technologie- und Dienstleistungsunternehmen und erwirtschaftete im Gesch\u00e4ftsjahr 2013 mit rund 281 000 Mitarbeitern einen Umsatz von 46,1 Milliarden Euro. Die Aktivit\u00e4ten gliedern sich in die vier Unternehmensbereiche Mobility Solutions, Industrial Technology, Consumer Goods sowie Energy and Building Technology. Die Bosch-Gruppe umfasst die Robert Bosch GmbH und ihre rund 360 Tochter- und Regionalgesellschaften in rund 50 L\u00e4ndern; inklusive Vertriebspartner ist Bosch in rund 150 L\u00e4ndern vertreten. Dieser weltweite Entwicklungs-, Fertigungs- und Vertriebsverbund ist die Voraussetzung f\u00fcr weiteres Wachstum. Im Jahr 2013 investierte die Bosch-Gruppe rund 4,5 Milliarden Euro in Forschung und Entwicklung und meldete rund 5 000 Patente an. Das sind durchschnittlich 20 Patente pro Tag. Ziel der Bosch-Gruppe ist es, mit ihren Produkten und Dienstleistungen die Lebensqualit\u00e4t der Menschen durch innovative, nutzbringende sowie begeisternde L\u00f6sungen zu verbessern und Technik f\u00fcrs Leben weltweit anzubieten.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDas Unternehmen wurde 1886 als \u201eWerkst\u00e4tte f\u00fcr Feinmechanik und Elektrotechnik\u201c von Robert Bosch (1861-1942) in Stuttgart gegr\u00fcndet. Die gesellschaftsrechtliche Struktur der Robert Bosch GmbH sichert die unternehmerische Selbstst\u00e4ndigkeit der Bosch-Gruppe. Sie erm\u00f6glicht dem Unternehmen, langfristig zu planen und in bedeutende Vorleistungen f\u00fcr die Zukunft zu investieren. Die Kapitalanteile der Robert Bosch GmbH liegen zu 92 Prozent bei der gemeinn\u00fctzigen Robert Bosch Stiftung GmbH. Die Stimmrechte h\u00e4lt mehrheitlich die Robert Bosch Industrietreuhand KG; sie \u00fcbt die unternehmerische Gesellschafterfunktion aus. Die \u00fcbrigen Anteile liegen bei der Familie Bosch und der Robert Bosch GmbH.\u003C\/p\u003E","website":"www.bosch.com","email":"www.bosch.com","nameOfContact":"","address":"","hasCasinoBooth":"1","logoPath":"bosch_logo.jpg"},{"serverId":"16","name":"Allianz Global Investors GmbH","shortDescription":"Verm\u00f6gensverwaltung","longDescription":"Allianz Global Investors ist ein breit aufgestellter aktiver Investmentmanager mit solidem Mutterkonzern und Risikomanagementkultur. Mit 23 Standorten in 18 L\u00e4ndern bieten wir globale Investmentkompetenz und umfassende Research-Expertise. Wir verwalten ein Verm\u00f6gen von \u00fcber 322 Mrd. EUR Assets under Management f\u00fcr Privatanleger, Family-Offices und institutionelle Anleger und besch\u00e4ftigen 518 Anlagespezialisten. Zwei Worte beschreiben unsere Philosophie: Verstehen. Handeln. Zwei Worte, die beschreiben, wie wir die Welt betrachten und wie wir uns verhalten. Wir wollen f\u00fcr unsere Kunden der Anlagepartner sein, dem sie vertrauen. Wir h\u00f6ren genau zu, um die Bed\u00fcrfnisse unserer Kunden zu verstehen, und handeln entschlossen, um sie beim Erreichen ihrer Anlageziele bestm\u00f6glich zu unterst\u00fctzen.","website":"www.allianzglobalinvestors.de","email":"www.allianzglobalinvestors.de","nameOfContact":"","address":"","hasCasinoBooth":"1","logoPath":"Allianz Global Investors Logo_blue_RGB.jpg"},{"serverId":"17","name":"Rhein Chemie Rheinau GmbH","shortDescription":"Spezialchemiekonzern","longDescription":"\u003Cp\u003ERhein Chemie Rheinau GmbH entwickelt, produziert und vertreibt Additive, Spezialchemikalien und Serviceprodukte f\u00fcr die Kautschuk-, Schmierstoff- und Kunststoffindustrie. \r\nRhein Chemie ist eine 100-prozentige Tochter des Spezialchemie-Konzerns LANXESS, K\u00f6ln.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EIm Konzernverbund von Lanxess hat Rhein Chemie Additives Produktionsst\u00e4tten in neun L\u00e4ndern auf vier Kontinenten.\r\nAm Standort Mannheim wird die weltweit gr\u00f6\u00dfte Anlage zur Herstellung polymergebundener Chemikalien f\u00fcr die Gummi-Industrie betrieben.\r\nDar\u00fcber hinaus erfolgt am Mannheimer Standort auch die Produktion von Schmierstoff-Additiven, die u. a. die Hochdruckeigenschaften von Metallbearbeitungs\u00f6len und das\r\nKorrosions- und Verschlei\u00dfverhalten von anderen industriellen \u00d6len verbessern.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDer Umweltaspekt der Nachhaltigkeit kommt das Produktportfolio im Rahmen kundenspezifisch entwickelter Produkte, \u0022konfektionierter\u0022 Chemikalien und Paket-L\u00f6sungen \r\nsowie von Rohmaterialien auf der Basis nachwachsender Rohstoffe besonders entgegen.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EMit dem Bundessieg \u0022Wir haben gute Ideen zur Ressourceneffizienz\u0022 des Verbandes der Chemischen Industrie im Jahr 2012 hat das Unternehmen gezeigt, auch bei technischen Prozessen der Ressourceneffizienz und Nachhaltigkeit einen hohen Stellenwert einzur\u00e4umen.\u003C\/p\u003E\r\n","website":"www.rheinchemie.com\/startseite?lang=de","email":"http:\/\/www.rheinchemie.com\/startseite?lang=de","nameOfContact":"","address":"","hasCasinoBooth":"0","logoPath":"rhein_chemie.png"},{"serverId":"18","name":"Fuchs Europe SE","shortDescription":"Schmierstoffhersteller mit Sitz in Mannheim","longDescription":"\u003Cp\u003EFUCHS PETROLUB ist ein in Deutschland ans\u00e4ssiger, global operierender Konzern, der weltweit Schmierstoffe und verwandte Spezialit\u00e4ten entwickelt, herstellt und vertreibt. Das Unternehmen, das 1931 gegr\u00fcndet wurde und seinen Sitz in Mannheim hat, steht auf der Weltrangliste der unabh\u00e4ngigen Anbieter auf Platz 1. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAls Wegweiser f\u00fcr das t\u00e4gliche Handeln dient das Unternehmensleitbild \u201eLUBRICANTS. TECHNOLOGY.PEOPLE.\u201c Unter dem Leitbild arbeiten \u00fcber 4.000 Mitarbeiter in 50 operativ t\u00e4tigen Gesellschaften. Die Mitarbeiter sch\u00e4tzen die familiengepr\u00e4gte Firmenkultur, die seit \u00fcber 80 Jahren gelebt wird. Die im Leitbild verankerten Werte Vertrauen, Werte schaffen, Respekt, Verl\u00e4sslichkeit und Integrit\u00e4t bilden die Grundlage f\u00fcr ein offenes und faires Miteinander und f\u00f6rdern die gemeinsame Arbeit am Unternehmenserfolg.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDas Unternehmen hat einen weit \u00fcber dem Branchendurchschnitt liegenden Spezialisierungsgrad und verf\u00fcgt \u00fcber eine hohe Innovationsgeschwindigkeit. Die Sortimente umfassen mehrere tausend Schmierstoffe und verwandte Spezialit\u00e4ten f\u00fcr alle Lebensbereiche und Industrien. Die Kunden reichen vom Bergbau und der Stahlindustrie bis zu Landwirtschaft, von der Fahrzeugindustrie bis zum Verkehrswesen, vom Maschinenbau, der Pharmaindustrie, der Lebensmittelindustrie  bis zum Haushaltsbereich sowie zum Fach- und Nichtfachhandel f\u00fcr Motoren\u00f6le. \u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EF\u00fcr Studenten und Absolventen nahezu aller Fachrichtungen bieten wir die M\u00f6glichkeit ein mindestens dreimonatiges Praktikum zu absolvieren.\u003C\/p\u003E\r\n","website":"www.fuchs-oil.de","email":"www.fuchs-oil.de","nameOfContact":"","address":"","hasCasinoBooth":"0","logoPath":"fuchs_petrolub.png"},{"serverId":"19","name":"Michelin","shortDescription":"Reifenhersteller","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EProdukte und Services im Dienste der Mobilit\u00e4t\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EMichelin ist einer der gr\u00f6\u00dften Reifenhersteller der Welt. Das 1889 von den Br\u00fcdern Andr\u00e9 und Edouard Michelin gegr\u00fcndete Unternehmen erwirtschaftete 2013 mit rund 111.000 Besch\u00e4ftigten einen Umsatz von 20,24 Milliarden Euro. In 69 Werken in 18 L\u00e4ndern rund um den Globus entstehen j\u00e4hrlich etwa 184 Millionen Reifen sowie rund zehn Millionen Karten und Reisef\u00fchrer. Dar\u00fcber hinaus entwickelt und produziert Michelin Systemkomponenten im Bereich Fahrwerke und Reifendruck-Kontrollsysteme. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EMichelin ist bereits seit \u00fcber 100 Jahren in Deutschland vertreten. Heute sind die Michelin Reifenwerke AG \u0026 Co. KGaA mit einer Jahresproduktion von fast 19,5 Millionen Reifen und rund 8.600 Arbeitspl\u00e4tzen mit der gr\u00f6\u00dfte Reifenhersteller in Deutschland. An den Standorten Karlsruhe, Bad Kreuznach, Homburg, Bamberg und Trier sind etwa 5.900 Mitarbeiter in der Produktion, dem Vertrieb, der Verwaltung und der Logistik besch\u00e4ftigt. Dazu kommen rund 2.700 Mitarbeiter bei Tochterunternehmen.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EBezeichnend f\u00fcr den gesamten Konzern ist die starke technologische Orientierung \u2013 \u00fcber vier Prozent des Konzernumsatzes flie\u00dfen jedes Jahr in die Forschung und Entwicklung.  Um seine anspruchsvollen Produkte und Technologien permanent voranzutreiben, besitzt Michelin ein Versuchs- und Entwicklungszentrum auf drei Kontinenten: am Stammsitz Clermont-Ferrand (Frankreich), in Laurens (USA) und in Tokio\/Ohta (Japan). \u003C\/p\u003E\r\n","website":"www.michelin.de\/","email":"http:\/\/www.michelin.de\/","nameOfContact":"","address":"","hasCasinoBooth":"0","logoPath":"michelin_reifenwerke_ag_co_kgaa_logo.png"},{"serverId":"20","name":"Zeit Campus","shortDescription":"Studentenmagazin des Zeit Verlags","longDescription":"ZEIT CAMPUS \u2013 das Studentenmagazin der ZEIT \u2013 ist ganz nah dran am Studium, am Berufseinstieg und am Leben: Mit spannenden Reportagen, pers\u00f6nlichen Geschichten und hilfreichen Tipps. Alle zwei Monate neu am Kiosk, im App Store oder Google Play Store verf\u00fcgbar.","website":"leserservice.zeit.de\/magazine\/ZEIT-Campus\/","email":"http:\/\/leserservice.zeit.de\/magazine\/ZEIT-Campus\/","nameOfContact":"","address":"","hasCasinoBooth":"0","logoPath":"ZEIT Campus Logo 0-0-0-100.jpg"}]
  },
  {
    "routeKey"    : "speakers",
    "timestamp"   : "2015-02-23 15:20:23",
    "individuals" : [{"serverId":"1","name":"Peter Sloterdijk","title":"Prof.","shortDescription":"Philosoph und Autor","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EProf. Dr. Peter Sloterdijk wurde am 26. Juni 1947 als Sohn einer Deutschen und eines Niederl\u00e4nders geboren. Von 1968 bis 1974 studierte er sowohl in M\u00fcnchen als auch an der Universit\u00e4t Hamburg Philosophie, Geschichte und Germanistik. 1971 erstellte Sloterdijk seine Magisterarbeit mit dem Titel \u201eStrukturalismus als poetische Hermeneutik\u201c. Im Jahre 1976 wurde Peter Sloterdijk von Professor Klaus Briegleb zum Thema \u201eLiteratur und Organisation von Lebenserfahrung\u201c promoviert. Zwischen 1978 und 1980 hielt sich Sloterdijk im Ashram von Bhagwan Shree Rajneesh (sp\u00e4ter Osho) im indischen Pune auf. \u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003ESeit den 1980er Jahren arbeitet Sloterdijk als freier Schriftsteller. Das 1983 im Suhrkamp Verlag publizierte Buch \u201eKritik der zynischen Vernunf\u201ct z\u00e4hlt zu den meistverkauften philosophischen B\u00fcchern des 20. Jahrhunderts. Seit 2001 ist Sloterdijk in Nachfolge von Heinrich Klotz Rektor der Staatlichen Hochschule f\u00fcr Gestaltung in Karlsruhe sowie dort Professor f\u00fcr Philosophie und \u00c4sthetik. Professor Peter Sloterdijk hat dar\u00fcber hinaus mehrere Gastdozenturen inne \u2013 u.a. am Bard College in New York und am Coll\u00e8ge International de Philosophie in Paris.\u003C\/p\u003E \r\n\u003Cp\u003EVon 2002 bis 2012 moderierte er gemeinsam mit R\u00fcdiger Safranski \u0022Das Philosophische Quartett\u0022 im ZDF und wurde sp\u00e4testens dadurch auch einer breiteren \u00d6ffentlichkeit bekannt. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EBei der Er\u00f6ffnungsveranstaltung des  Mannheim Forum 2015 wird Peter Sloterdijk am Donnerstagabend mit seinem Vortrag den inhaltlichen Startschuss f\u00fcr das Programm des Mannheim Forum geben und dabei aus philosophischer Sicht in das Konstrukt der Zeit einf\u00fchren.\u003C\/p\u003E","isShownInList":"1","picturePath":"Sloterdijk_Peter_Homepage.jpg"},{"serverId":"2","name":"Helmut Rehmsen","title":"","shortDescription":"WDR","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EHelmut Rehmsen wurde 1955 in Waltrop bei Recklinghausen geboren. Nach dem Studium der Germanistik und Soziologie wurde er an der Deutschen Journalistenschule in M\u00fcnchen zum Redakteur ausgebildet. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESeit 1982 arbeitet er f\u00fcr den WDR, vor allem als Moderator. Unter anderem hat er 11 Jahre lang das Wirtschafts- und Verbrauchermagazin \u201emarkt\u201c pr\u00e4sentiert. Helmut Rehmsen ist  eine der prominenten Radio-Stimmen des aktuellen Informationsprogramms von WDR2, wo er die Fr\u00fchsendung moderiert.\u003C\/p\u003E \r\n\r\n\u003Cp\u003ESeit \u00fcber 10 Jahren arbeitet er au\u00dferdem als Medienberater und Managementtrainer. Er hat in Seminaren, Workshops und Einzelcoachings seitdem hunderte  F\u00fchrungskr\u00e4fte und Profi-Sportler erfolgreich f\u00fcr \u00f6ffentliche Auftritte vor Mikrofon und Kamera trainiert.\u003C\/p\u003E  \r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EBeim Mannheim Forum wird Helmut Rehmsen das Panel der Kategorie Unternehmertum mit Dr. Thomas Fritz, Urs Steuer, Sebastian Gr\u00fctz und Prof. Friedhelm Hengsbach moderieren. Dabei wird er aktuelle Arbeitszeitfragen stellen und diese, vor den verschiedenen beruflichen Hintergr\u00fcnden der Podiumsg\u00e4ste, diskutieren.\u003C\/p\u003E","isShownInList":"1","picturePath":"Rehmsen_0.jpg"},{"serverId":"3","name":" Thomas  Fritz","title":"Dr.","shortDescription":"Director of CSS Personnel, McKinsey \u0026 Company","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDr. Thomas Fritz (39) ist seit Januar 2015 Director of CSS Personnel des deutschen B\u00fcros der internationalen Unternehmensberatung McKinsey \u0026 Company und damit verantwortlich f\u00fcr alle Personalangelegenheiten von Beratern, insbesondere Recruiting, Professional Development, Learning und Personnel Administration.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EThomas Fritz studierte an der Rheinischen Friedrich-Wilhelm-Universit\u00e4t Bonn, der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln sowie an der Stockholm School of Economics, Betriebswirtschaftslehre. Seine Karriere als Berater bei McKinsey begann er 2001 als Fellow. Zwei Jahre sp\u00e4ter ging er in den Educational-Leave, um an der Universit\u00e4t Witten\/Herdecke zu promovieren. Nach seiner R\u00fcckkehr im Jahr 2005 beriet er als Projektleiter Klienten aus der Konsumg\u00fcter- und Logistikindustrie in strategischen und operativen Fragestellungen.\u003C\/p\u003E \r\n\r\n\u003Cp\u003EVon 2008 bis 2014 verantwortete Thomas Fritz als Director of Recruiting die gesamte Mitarbeitergewinnung f\u00fcr McKinsey Deutschland. In 2014 trug er zus\u00e4tzlich Verantwortung f\u00fcr alle Recruitingaktivit\u00e4ten in EMEA (Europe Middle East and Africa).\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAls Experte f\u00fcr Personalfragen und Arbeitszeitgestaltung wird Thomas Fritz an der Diskussion der Kategorie Unternehmertum teilnehmen. Er wird vor dem Hintergrund seines beruflichen Werdegangs  einen Ausblick auf eine m\u00f6gliche Zukunft der Arbeitszeit geben und gleichzeitig typische Arbeitszeitmodelle der Consulting-Branche vorstellen.\u003C\/p\u003E","isShownInList":"1","picturePath":"fritz_0.jpg"},{"serverId":"4","name":"Urs Steurer","title":"","shortDescription":"Senior Analytical Lead, Google London","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EUrs Steurer ist als ehemaliger Student der Universit\u00e4t Mannheim heute als Senior Analytical Lead bei Google in London t\u00e4tig. Im Anschluss an sein Bachelorstudium der Betriebswirtschaftslehre in Mannheim studierte er International Management an der London School of Economics and Political Science. Im Rahmen seines Studiums verbrachte Urs Steuer zudem Zeit an der University of Miami, FL, USA, sowie an der University of Chicago Booth School of Business, IL, USA. W\u00e4hrend dieser Zeit absolvierte er verschiedene Praktika u.a. bei Rocket Internet, PERI, Siemens und SAP.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAls Senior Analytical Lead bei Google ber\u00e4t Urs Steurer seit 2010 internationale Firmen der Reise- und Ecommerce-Branche. In dieser Funktion analysiert er Suchanfragentrends und implementiert L\u00f6sungen zur Erschlie\u00dfung von Wachstumsfeldern im Onlinebereich. Zudem ist er Google Reach Fellow und verbrachte in dieser Rolle zuletzt einen Monat in Ghana, wo er eine Wohlt\u00e4tigkeitsorganisation bei der Einf\u00fchrung einer Mobile Payment L\u00f6sung unterst\u00fctzte. Zu seinen weiteren Interessen geh\u00f6ren Startups, Wandern und Kung Fu.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EBeim Mannheim Forum 2015 wird Urs Steuer als Podiumsgast an der Diskussion der Kategorie Unternehmertum \u201e Die Zukunft der Arbeitszeit \u2013 Wie werden wir morgen arbeiten?\u201c teilnehmen. Dabei wird er u.a. Einblicke in Arbeitszeitmodelle und -strategien des Internetkonzerns Google erm\u00f6glichen.\u003C\/p\u003E","isShownInList":"1","picturePath":"Steurer_Urs_0.jpg"},{"serverId":"5","name":"Sebastian Gr\u00fctz","title":"","shortDescription":"Mitbegr\u00fcnder art \u0026 friends GmbH \u0026 Co. KG, ehemaliges Vorstandsmitglied Deutsche BP AG","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESebastian Gr\u00fctz studierte zun\u00e4chst Kommunikationsdesign in Berlin, bevor er das Studium der Betriebswirtschaftslehre in W\u00fcrzburg aufnahm. Nach dem Studium war Sebastian Gr\u00fctz f\u00fcr mehrere Unternehmen t\u00e4tig, u.a. f\u00fcr die Preussag AG, Aral AG und schlie\u00dflich als Mitglied des Vorstandes  f\u00fcr die Deutsche BP AG. Als F\u00fchrungsperson f\u00fcr Europa und f\u00fcr die USA arbeitete er stets in einem globalen Umfeld.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ENach seinem pers\u00f6nlichen Ausstieg 2010 gr\u00fcndete er das Start-Up Reiseunternehmen art \u0026 friends GmbH \u0026 Co. KG, welches Malreisen f\u00fcr Erwachsene anbietet und sich schnell zum Marktf\u00fchrer im Bereich Erwachsenenbildung entwickelt hat. Zus\u00e4tzlich setzt Sebastian Gr\u00fctz seine jahrelangen internationalen Erfahrungen als Management Consultant bei der TCC Group Germany ein.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAls ehemaliges Vorstandsmitglied der Deutschen BP AG und nun als Gr\u00fcnder eines Start-Up- Unternehmens kennt Sebastian Gr\u00fctz die verschiedenen Gestaltungsm\u00f6glichkeiten der Arbeitszeit. Da er sowohl Dozent an der International School of Management in Dortmund als auch Gastdozent an der Universit\u00e4t St. Gallen ist,  ist  er routiniert im Dialog mit Studenten und wird in der Diskussion der Kategorie Unternehmertum die Zukunft der Arbeitszeit aus seiner Perspektive bewerten.\u003C\/p\u003E","isShownInList":"1","picturePath":"Gruetz_0.jpg"},{"serverId":"6","name":"Friedhelm Hengsbach SJ","title":"Prof. em.","shortDescription":"Sozialethiker und Autor von \u0022Die Zeit geh\u00f6rt uns\u0022","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EFriedhelm Hengsbach wurde 1937 in Dortmund geboren und trat nach seinem Abitur im Jahre 1957 dem Jesuitenorden bei. Er studierte erst Philosophie in M\u00fcnchen, dann Theologie in Frankfurt am Main und absolvierte schlie\u00dflich ein Studium der Wirtschaftswissenschaften in Bochum. Nach seiner Promotion 1976 wurde er Lehrbeauftragter f\u00fcr Christliche Sozialwissenschaft an der Philosophisch-Theologischen Hochschule Sankt Georgen in Frankfurt am Main und habilitierte dort zu dem Titel \u0022Die Arbeit hat Vorrang - eine Option katholischer Soziallehre\u0022.  Seit 1985 war Hengsbach Professor f\u00fcr Christliche Sozialwissenschaft und \u00fcbernahm 1992 die Leitung des Oswald von Nell-Breuning-Instituts f\u00fcr Wirtschafts- und Gesellschaftsethik.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EHengsbachs Arbeiten kreisen um die Themen Zukunft der Arbeitsgesellschaft, Verbindung von Erwerbssystem und sozialer Sicherung, politische Wirtschaftsethik und die Theorie demokratief\u00e4higer Marktwirtschaften.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E Prof. Hengsbach h\u00e4lt regelm\u00e4\u00dfig Vortr\u00e4ge und ist ein gern gesehener Gast in Diskussionsrunden. Auch nach seiner Emeritierung 2005 ist Hengsbach weiterhin als Autor aktiv \u2013 in den letzten Jahren ver\u00f6ffentlichte er u.a. \u201eEin anderer Kapitalismus ist m\u00f6glich! Wie nach der Krise ein Leben gelingt\u201c oder auch \u201eDie Zeit geh\u00f6rt uns. Widerstand gegen das Regime der Beschleunigung\u201c.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EMit seiner sozialethischen Orientierung wird Prof. Friedhelm Hengsbach sich am 06. M\u00e4rz in die Debatte der Podiumsrunde der Kategorie Unternehmertum \u201eDie Zukunft der Arbeitszeit \u2013 Wie werden wir morgen arbeiten?\u201c einbringen.\u003C\/p\u003E","isShownInList":"1","picturePath":"Hengsbach_0.jpg"},{"serverId":"7","name":"Petra Storsberg","title":"","shortDescription":"Global Head Research \u0026 Early Development Finance, F. Hoffmann-La Roche","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPetra Storsberg startete ihre Karriere 1994 im Konzerncontrolling von Boehringer Mannheim (Roche) in Mannheim. Nach Stationen in Stockholm im Sales \u0026 Marketing Controlling und Penzberg bei M\u00fcnchen im Produktions- \u0026 Entwicklungs- Controlling ist sie nun seit 2004 in der Basler Konzernzentrale im F\u0026E Controlling t\u00e4tig.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EMit der Privatisierung von Genentech 2009 \u00fcbernahm Frau Storsberg die globale Verantwortung f\u00fcr die Finanzen der Forschung \u0026 fr\u00fchen Entwicklung von Roche Pharma. 20 Jahre im Business Controlling, die Integrationen und Standortschlie\u00dfungen, strategische Reorganisationen und Organisationsexpansionen und viele F\u00fchrungserfahrungen beinhalten.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EBeim Mannheim Forum 2015 wird sich Petra Storsberg in einem interaktiven Vortrag dem Thema \u201ePharmazie \u0026 Lebenszeit\u201c aus ihrer Perspektive n\u00e4hern und dar\u00fcber hinaus die Fragen aus dem Publikum beantworten.\u003C\/p\u003E","isShownInList":"1","picturePath":"Storsberg_Petra_0.jpg"},{"serverId":"9","name":"Peter Bofinger","title":"Prof. Dr.","shortDescription":"\u0022Wirtschaftsweiser\u0022 (Mitglied des Sachverst\u00e4ndigenrates zur Begutachtung der gesamtwirtschaftlichen Entwicklung)","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EProf. Dr. Peter Bofinger ist als Mitglied des Sachverst\u00e4ndigenrates zur Begutachtung der gesamtwirtschaftlichen Entwicklung einer der \u201ef\u00fcnf Wirtschaftsweisen\u201c und seit 1992 ordentlicher Professor f\u00fcr Volkswirtschaftslehre an der Universit\u00e4t W\u00fcrzburg.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEr studierte von 1973 bis 1978 mit dem Abschluss  Diplom-Volkswirt an der Universit\u00e4t des Saarlandes in Saarbr\u00fccken. Vor Promotion und Habilitation war er wissenschaftlicher Mitarbeiter im Stab des Sachverst\u00e4ndigenrates zur Begutachtung der gesamtwirtschaftlichen Entwicklung \u2013 der so genannten \u201eWirtschaftsweisen\u201c.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003ENach mehrj\u00e4hriger Arbeit in der volkswirtschaftlichen Abteilung der Landeszentralbank in Baden-W\u00fcrttemberg (Deutsche Bundesbank) \u00fcbernahm er 1990 eine Professur an der Universit\u00e4t Kaiserslautern. Seit 1992 lehrt er als Professor f\u00fcr Volkswirtschaftslehre, Geld und Internationale Wirtschaftsbeziehungen an der Universit\u00e4t W\u00fcrzburg und ist seit 2004 einer der \u201eF\u00fcnf Weisen\u201c. Im Januar 2014 wurde er f\u00fcr eine dritte Amtsperiode bis 2019 erneut in den Sachverst\u00e4ndigenrat berufen.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAm Freitagnachmittag wird Peter Bofinger in der Kategorie Wirtschaft in seiner Funktion als \u201eWirtschaftsweiser\u201c mit seinem Gespr\u00e4chspartner Dr. Ralf Krieger und XY Hintergr\u00fcnde zu Deutschlands Status als Exportnation beleuchten und einen kritischen Einblick in die wirtschaftlichen Folgen dieser Rolle f\u00fcr den Rest Europas erm\u00f6glichen.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Bofinger_0.jpg"},{"serverId":"10","name":"Ralf Krieger","title":"Dr.","shortDescription":"Mitglied der Unternehmensleitung, Freudenberg \u0026 Co., Mitglied des Vorstands, Freudenberg SE","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDr. Ralf Krieger ist sowohl Mitglied der Unternehmensleitung von Freudenberg \u0026 Co als auch Mitglied des Vorstands der Freudenberg SE. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEr wurde im Jahr 1965 geboren und studierte Betriebswirtschaftslehre an der Universit\u00e4t Mannheim, an der er zwischen 1990 und 1995 ebenfalls als wissenschaftliche Hilfskraft t\u00e4tig war. Parallel lehrte er ab  1991 als Dozent an der Berufsakademie Mannheim. Im Jahr 1995 promovierte Dr. Ralf Krieger und stieg anschlie\u00dfend ins Konzerncontrolling des Unternehmens Freudenberg \u0026 Co. in Weinheim ein. Sein Weg in die Unternehmensleitung f\u00fchrte \u00fcber verschiedene F\u00fchrungspositionen im Finanzbereich der Freudenberg \u0026 Co., der Freudenberg IT KG,  und bei Freudenberg-NOK General Partnership. Vor seiner jetzigen Rolle bei dem Freudenberg-Konzern war er zuletzt als COO bei Freudenberg Sealing Technologies t\u00e4tig.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDr. Ralf Krieger nimmt zudem die Position des Mitglieds des Beirats Mannheim der Deutschen Bank AG ein und ist Mitglied im Beirat des Instituts f\u00fcr Unternehmensplanung. Au\u00dferdem ist er Mitglied im Verein f\u00fcr Europ\u00e4ische Wirtschaftsforschung (ZEW).\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EBeim Mannheim Forum wird er als Leiter eines gro\u00dfen Exportunternehmens Deutschlands w\u00e4hrend der Diskussion Wirtschaft auf Deutschlands Ruf, Rolle und Verantwortung als Exportnation eingehen.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"DrRalfKrieger-PortraitV2.jpg"},{"serverId":"11","name":"Peter Simon","title":"","shortDescription":"Mitglied des Europ\u00e4ischen Parlaments (SPD), stellvertr. Sprecher des W\u00e4hrungsausschusses","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPeter Simon ist ein Jurist aus Mannheim und seit 2009 Mitglied des Europ\u00e4ischen Parlaments. Im Juli 2014 wurde er zum stellvertretenden Vorsitzenden des Ausschusses f\u00fcr Wirtschaft und W\u00e4hrung (ECON) gew\u00e4hlt, der federf\u00fchrend bei der Reform der Finanzmarktgesetzgebung ist. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESeine ausgepr\u00e4gten kommunalen Erfahrungen, die er in beruflichen T\u00e4tigkeiten bei der Stadt Mannheim, der Metropolregion Rhein-Neckar sowie f\u00fcr den baden-w\u00fcrttembergischen und den deutschen St\u00e4dtetag sammeln konnte, bringt er im Fachausschuss Regionale Entwicklung (REGI) ein. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPeter Simon ist in der Delegation des Europ\u00e4ischen Parlaments f\u00fcr die Beziehungen zum Pal\u00e4stinensischen Legislativrat und als Stellvertreter in der Delegation f\u00fcr die Beziehungen zu Israel t\u00e4tig. Dar\u00fcber hinaus nimmt er die Funktion des stellvertretenden Sprechers des W\u00e4hrungsausschusses wahr.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAn der Podiumsdiskussion der Kategorie Politik wird Peter Simon in seiner Position als stellvertretender Sprecher des W\u00e4hrungsausschusses des Europ\u00e4ischen Parlaments teilnehmen. Er wird sich dabei der Frage stellen, wie es \u2013 aus wirtschaftlicher Perspektive - mit dem \u201eProjekt Europa\u201c im Angesicht von (Re-)Nationalisierung im Westen und Krieg im Osten weitergehen soll. \u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Simon_0.jpg"},{"serverId":"13","name":"Peter Vorderer","title":"Prof. Dr.","shortDescription":"Institut f\u00fcr Medien- und Kommunikationswissenschaft, Universit\u00e4t Mannheim","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EProf. Dr. Peter Vorderer ist seit Februar 2010 Professor f\u00fcr Medien- und Kommunikationswissenschaft an der Universit\u00e4t Mannheim. Nach einer Vertretungsprofessur f\u00fcr das Fach Psychologie an der University of Toronto (1993-1994) folgten Professuren f\u00fcr Medienwissenschaft am Institut f\u00fcr Journalistik und Kommunikationsforschung der Hochschule f\u00fcr Musik und Theater Hannover (1994-2002) sowie f\u00fcr Kommunikationswissenschaft an der Annenberg School for Communication der University of Southern California in Los Angeles (2002-2007) und f\u00fcr Psychologie (\u0022joint appointment\u0022) am College of Letters, Arts and Sciences der University of Southern California (2004-2007). \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EVon 2007 bis 2010 war er Professor und Chair des Department of Communication Science der Freien Universit\u00e4t Amsterdam und Wissenschaftlicher Direktor des Centers for Advanced Media Research Amsterdam (CAMeRA).\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EZurzeit ist Peter Vorderer zudem amtierender Pr\u00e4sident der International Communication Association (ICA).\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDie Forschungsschwerpunkte von Prof. Dr. Vorderer liegen im Bereich der Unterhaltungsforschung und der Neuen Medien. Derzeit besch\u00e4ftigt er sich vor allem mit der exzessiven, beinahe permanenten Nutzung von Smartphones \u2013 ein Thema, das er beim Mannheim Forum 2015 im Rahmen eines Vertiefungsworkshops kontrovers mit den Studierenden diskutieren wird.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Prof. Peter Vorderer_0.jpg"},{"serverId":"15","name":"Alexander Schw\u00f6rer","title":"","shortDescription":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Marketing und Vertrieb PERI GmbH","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAlexander Schw\u00f6rer wurde im Jahr 1973 geboren und ist seit 1999 bei dem Familienunternehmen PERI besch\u00e4ftigt. Bis 2002 verantwortete er den Aufbau des amerikanischen Marktes, heute ist er Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Bereiche Marketing und Vertrieb. Sein Vater Artur Schw\u00f6rer gr\u00fcndete das Unternehmen im Jahr 1969. Heute arbeiten rund 6.800 Mitarbeiter in 56 L\u00e4ndergesellschaften der PERI Gruppe. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAlexander Schw\u00f6rer studierte Betriebswirtschaftslehre an der Universit\u00e4t Mannheim. Es folgte ein MBA Studium an der Tuck School of Business at Dartmouth, Hanover, NH, USA.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEr ist  weiterhin Mitglied des Pr\u00e4sidiums im Verband Familienunternehmer sowie  seit Oktober 2013 im Board of Overseers an der Tuck School of Business. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EBeim Mannheim Forum wird Alexander Schw\u00f6rer am dritten Veranstaltungstag den Workshop \u201eWir denken an die n\u00e4chste Generation, nicht ans n\u00e4chste Quartal\u201c: Familienunternehmen und Konzerne im Vergleich\u201d leiten und dabei die Thematik von Generationswechseln in Familienunternehmen aufgreifen.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Schwoerer_Alexander.jpg"},{"serverId":"17","name":"Marc Lindemann","title":"","shortDescription":"Autor und TV-Produzent, Reservemajor der Bundeswehr","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EMarc Lindemann wurde 1977 in Frankfurt am Main geboren. Nach seinem Studium der Politikwissenschaft, Geschichte und Arabisch ging er 2005 und 2009 als Aufkl\u00e4rungsoffizier in den Einsatz nach Afghanistan. Im Kunduz war er f\u00fcr die Gewinnung und Aufbereitung von sicherheitsrelevanten Informationen zust\u00e4ndig, stand in engem Kontakt zur einheimischen Bev\u00f6lkerung und erlebte die Verschlechterung der Lage vor Ort hautnah mit.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E2010 erschien sein erstes Buch \u201eUnter Beschuss. Warum Deutschland in Afghanistan scheitert\u201c, in dem er seine Erfahrungen verarbeitete und sich kritisch mit dem Einsatz auseinandersetzte. 2012 folgte sein zweites Buch \u201eKann T\u00f6ten erlaubt sein?\u201c \u2013 eine Auseinandersetzung mit Sicherheitspolitik im Spektrum von Drohnen und Interventionen, Recht und Moral. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDer Major der Reserve arbeitet heute als Autor und Produzent f\u00fcr verschiedene Fernsehredaktionen und Magazine. Sein Schwerpunkt ist die internationale Sicherheits- und Verteidigungspolitik. Er lebt in Berlin. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EBeim Mannheim Forum 2015 gestaltet Marc Lindemann zusammen mit Sebastian Haag, Reserveoffizier und ebenfalls Afghanistan-Veteran, den Vertiefungsworkshop \u0022Zeitgem\u00e4\u00dfe Sicherheitspolitik: Politische, rechtliche und moralische Gesichtspunkte des Drohneneinsatzes\u0022. \u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":null},{"serverId":"18","name":"Meinhard Schmidt-Degenhard","title":"","shortDescription":"Moderator - hr","longDescription":"","isShownInList":"1","picturePath":null},{"serverId":"19","name":"Sebastian Haag","title":"","shortDescription":"Student der Universit\u00e4t Mannheim, ehemaliger Offizier der Bundeswehr","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESebastian Haag war insgesamt 12 Jahre Offizier. 2002 als Offizieranw\u00e4rter in die Bundeswehr eingetreten, wechselte er 2007 nach verschiedenen F\u00fchrungsverwendungen und Weiterbildungen an diversen Standorten der Bundeswehr in ganz Deutschland zur Heeresaufkl\u00e4rungstruppe. Im Gebirgsaufkl\u00e4rungsbataillon 230 in F\u00fcssen, Bayern, bildete er u.a. seine Expertise im Bereich der unbemannten fliegenden Aufkl\u00e4rung mit sogenannten Drohnen aus. Er war bei zwei Auslandseins\u00e4tzen im Rahmen der \u201eInternational Security Assistance Force\u201c (ISAF) insgesamt ca. elf Monate in Afghanistan eingesetzt. Dabei war er 2008\/2009 in Kunduz f\u00fcr das Drohnensystem LUNA verantwortlich; seinen zweiten Auslandseinsatz absolvierte er 2010 in Feyzabad.\u003C\/p\u003E \r\n\r\n\u003Cp\u003ENach seiner aktiven Laufbahn als Soldat studiert Sebastian Haag derzeit im 6. Semester des B.A. Politikwissenschaft an der Universit\u00e4t Mannheim. Der heute 32-j\u00e4hrige ist weiterhin Hauptmann der Reserve und arbeitet als wissenschaftliche Hilfskraft am Lehrstuhl Politische Wissenschaft I \u201ePolitische Soziologie\u201c bei Prof. Dr. R\u00fcdiger Schmitt-Beck. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EBeim Mannheim Forum 2015 gestaltet Sebastian Haag, sowohl in seiner Rolle als ehemaliger Offizier der Bundeswehr als auch als Mitglied des Mannheim Forum Teams, zusammen mit Marc Lindemann, den Vertiefungsworkshop \u0022Zeitgem\u00e4\u00dfe Sicherheitspolitik: Politische, rechtliche und moralische Gesichtspunkte des Drohneneinsatzes\u201c. \u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":null},{"serverId":"20","name":"Klaus-Peter B\u00f6ttger","title":"","shortDescription":"Pr\u00e4sident des Europ\u00e4ischen Bibliotheksverbandes EBLIDA, Leiter der Stadtbibliothek Essen","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EKlaus-Peter B\u00f6ttger ist Leiter der Stadtbibliothek Essen. Der Diplom-Bibliothekar f\u00fcr \u00d6ffentliche Bibliotheken arbeitete von 1979 bis 1990  in verschiedenen Positionen in Stadtteilbibliotheken in Essen. Bis 2009   fungierte er als Direktor der Stadtbibliothek M\u00fchlheim. Seine Arbeitsschwerpunkte umfassen die alternativen Betriebsformen von Bibliotheken, deren Finanzierung, Lobbyarbeit und Aufgaben im Projektmanagement sowie in der  Aus- und Fortbildung. Klaus-Peter B\u00f6ttger \u00fcbernahm Verantwortung in zahlreichen Gremien f\u00fcr Bibliothekswesen: Eine Auswahl stellen das IFLA Nationalkomitee, die Bundesvereinigung Deutscher Bibliotheksverb\u00e4nde und der Berufsverband Information Bibliothek dar.  Nebenberuflich unterrichtet er an einem Berufskolleg f\u00fcr H\u00f6rgesch\u00e4digte das Fach Bibliothekswesen. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESeit 2009 ist Klaus-Peter B\u00f6ttger Pr\u00e4sident des Europ\u00e4ischen Bibliotheksverbandes EBLIDA (European Bureau of Library, Information and Documentation Associations). EBLIDA besch\u00e4ftigt sich u.a. mit  den Themen Urheberrecht und Lizenzierung sowie freiem Zugang zu Information und Digitalisierung. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EBeim Mannheim Forum 2015 wird Klaus-Peter B\u00f6ttger in der Podiumsdiskussion Kultur auf die Konsequenzen f\u00fcr das Buch- und Bibliothekswesen, welche durch die zunehmende Digitalisierung von Kulturgut entstehen, eingehen. In diesem Rahmen wird er die aktuelle Situation der gro\u00dfen eBook-Nachfrage und weiterhin m\u00f6gliche Folgen einsch\u00e4tzen.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Boettger.JPG"},{"serverId":"21","name":"Thomas Puhl","title":"Prof. Dr.","shortDescription":"Lehrstuhl f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht, Finanz- und Steuerrecht, \u00d6ffentliches Wirtschaftsrecht und Medienrecht, Prorektor, Universit\u00e4t Mannheim","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EGeboren 1955 in Bonn, ver-brachte Prof. Dr. Thomas Puhl seine Schuzeit in Salzburg, Bad Godesberg und in den USA. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ENach Ableistung des Wehrdienstes studierte er Jura in Bonn und Genf. 1985 wurde Thomas Puhl mit einer von Fritz Ossenb\u00fchl betreuten Arbeit \u201eDie Minderheitsregierung nach dem Grundgesetz\u201c promoviert. Das Zweite Staatsexamen absolvierte er in D\u00fcsseldorf. 1995 folgte die Habilitation in Heidelberg mit einer von Paul Kirchhof betreuten Arbeit \u201eBudgetflucht und Haushaltsverfas-sung\u201c. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESeit 1995 hat er die Professur f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht, Finanz- und Steuerrecht, \u00d6ffentliches Wirt-schaftsrecht und Medienrecht an der Universit\u00e4t Mannheim inne. Von 2001-2009 war er Richter im Ne-benamt am Verwaltungsgerichtshof Baden-W\u00fcrttemberg. Seit 2012 ist er Prorektor f\u00fcr Studium und Leh-re.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EThomas Puhl ist verheiratet und hat vier Kinder.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EThomas Puhl wird ein Impulsre-ferat zu dem aus juristischer wie moralischer Sicht h\u00f6chst interessan-ten Thema \u201eAutonome Begrenzung der Lebenszeit? \u2013 Verfassungsrecht-liche Determinanten aktiver Sterbe-hilfe\u201c halten. Mit dem Debattierclub Mannheim Debating Union e.V. wird sodann \u00fcber das F\u00fcr und Wider diskutiert.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Puhl_0.jpg"},{"serverId":"22","name":"Mannheim Debating Union e.V.","title":"","shortDescription":"Studenteninitiative an der Universit\u00e4t Mannheim","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDie 2007 gegr\u00fcndete Mannheim Debating Union geh\u00f6rt mit ca. 15 aktiven Mitgliedern noch zu den kleinen und jungen, jedoch nicht weniger spannenden Initiativen des Mannheimer Campus. Wie der Name schon suggeriert, ist das Kernst\u00fcck des Vereins die traditionell mittwochabends um 19:00 Uhr in der Uni stattfindende Debatte. Dabei wird eine kontroverse (Streit-)Frage aus Gesellschaft, Wirtschaft oder Politik zu Beginn festgelegt. Nachdem die Positionen zugelost wurden und die Teams sich vorbereitet haben, startet die Debatte, wobei neben dem Inhalt auch Aspekte wie Rhetorik und Struktur des Gesagten eine gro\u00dfe Rolle spielen. Auch national ist der Verein auf Turnieren, wie den T\u00fcbinger Herbstdebatten \u2013 hier reiste mit drei Teams eine ungew\u00f6hnlich hohe Zahl an Debattierenden an \u2013 vertreten. Neben Turnieren bietet der Verein auch die Teilnahme an Jurier-Workshops an, die in ganz Deutschland, zuletzt in Hamburg, stattfinden.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDie Debating Union gestaltet am Freitagnachmittag zusammen mit dem Mannheimer Jurist Professor Dr. Puhl den Workshop \u0022Sterbehilfe - Autonome Begrenzung der Lebenszeit?\u0022. Ein Impulsvortrag durch Prof. Dr. Puhl wird als Ausgangspunkt f\u00fcr eine Debatte dienen,  in der das Publikum selbst in die Rolle der Redner schl\u00fcpft und sich einen argumentativen Schlagabtausch zu dieser spannenden Zeitfrage liefert!\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"mannheim_debating.jpg"},{"serverId":"23","name":"Rainer Arnold","title":"","shortDescription":"Mitglied des Deutschen Bundestages, verteidigungspolit. Sprecher der SPD-Bundestagsfraktion","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ERainer Arnold wurde 1950 in Stuttgart geboren. Im Anschluss an seine mittlere Reife im Jahre 1967 begann er eine Ausbildung als Fernmeldemonteur. Nach dem erfolgreichen Abschluss der Ausbildung, holte Arnold 1970 seine Fachhochschulreife in Esslingen nach. Darauf folgten vier Jahre Studium an der p\u00e4dagogischen Hochschule in Esslingen sowie einige Jahre sp\u00e4ter ein Kontaktstudium der Erwachsenenbildung an der p\u00e4dagogischen Hochschule Ludwigsburg.  W\u00e4hrenddessen war Rainer Arnold Leiter der Organisations- und EDV-Abteilung an der Volkshochschule Stuttgart. Bis 1990 ging er nebenberuflich seiner Leidenschaft als Musiker nach. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EPolitisch begann Rainer Arnolds Karriere 1972 mit dem Eintritt in die SPD. Von 1974 bis 1995 war er sowohl Vorstand des Ortsvereins Filderstadt als auch des Kreisverbandes Esslingen. Bis 1995 war er zudem u.a. als     Landesvorstand Baden-W\u00fcrttemberg engagiert. In den Deutschen Bundestag wurde Rainer Arnold 1998 gew\u00e4hlt und ist nun seit 2002 Verteidigungspolitischer Sprecher der SPD-Bundesfraktion.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDie Diskussion der Kategorie Sicherheit wird versuchen, sich der dr\u00e4ngenden Frage nach einer zeitgem\u00e4\u00dfen Sicherheitspolitik zu stellen. Rainer Arnold wird uns hierbei als Verteidigungspolitischer Sprecher der SPD-Fraktion Einblicke in die realpolitische Situation geben und gemeinsam mit seinen Gespr\u00e4chspartnern zu einer lebhaften und bereichernden Diskussion beitragen.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Arnold_0.jpg"},{"serverId":"24","name":"zeitraumexit","title":"","shortDescription":"K\u00fcnstlerhaus in Mannheim","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003Ezeitraumexit in Mannheim ist ebenso Ausstellungszentrum wie Produktions- und Gastspielhaus und zeigt seit 2000 Performance, Tanz, Theater und Bildende Kunst. Der Austausch zwischen den Kunstformen steht f\u00fcr die drei k\u00fcnstlerischen Leiter Gabriele O\u00dfwald, Wolfgang Sautermeister und Tilo Schwarz im Zentrum der Arbeit. So pr\u00e4sentiert das im Mannheimer Jungbusch beheimatete K\u00fcnstlerhaus Aktuelles aus der Gegenwartskultur. Das Spektrum reicht hierbei jedoch von Performance, Theater, Live Art und Tanz bis hin zu Video, Installation, Zeichnung und Fotografie.  zeitraumexit gibt insbesondere jungen K\u00fcnstlern Entwicklungsm\u00f6glichkeiten. Daneben stehen regelm\u00e4\u00dfig Gastspiele etablierter internationaler Gruppen und K\u00fcnstler auf dem Spielplan. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDie Kunst bietet vielf\u00e4ltige M\u00f6glichkeiten, Zeit zu sp\u00fcren und diesem h\u00f6chst naturwissenschaftlichen und philosophischen Konstrukt auf ganz andere Art zu begegnen. Beim Mannheim Forum 2015 n\u00e4hert sich zeitraumexit dem Thema in einem performativen Vortrag in 10 Akten.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"zeitraumexit.jpg"},{"serverId":"25","name":"J\u00fcrgen Weigt","title":"Generalmajor","shortDescription":"Kommandeur Zentrum Innere F\u00fchrung der Bundeswehr","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EGeneralmajor Dipl. P\u00e4d. J\u00fcrgen Weigt ist als Kommandeur des Zentrums Innere F\u00fchrung der Bundeswehr verantwortlich daf\u00fcr, das Leitbild vom \u201eStaatsb\u00fcrger in Uniform\u201c inner- und au\u00dferhalb der Bundeswehr (er-)lebbar zu machen. Die Innere F\u00fchrung stellt die \u201eUnternehmensphilosophie\u201c der Bundeswehr dar. Ihre Ziele bestehen in der Legitimation des soldatischen Dienstes, der Integration unserer Streitkr\u00e4fte in Staat und Gesellschaft und der Motivation jedes Einzelnen bei gleichzeitiger Gestaltung der Inneren Ordnung.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EGeneralmajor J\u00fcrgen Weigt ist seit 1977 Soldat und hat 1982 seine Ausbildung zum Offizier mit Studium der P\u00e4dagogik an der Universit\u00e4t der Bundeswehr in Hamburg abgeschlossen. Neben verschiedenen F\u00fchrungsverwendungen, u.a. als Bataillons- und Brigadekommandeur, war der Generalstabsoffizier auch in drei Auslandseins\u00e4tzen der Bundeswehr eingesetzt: Zun\u00e4chst 1995\/1996 im Rahmen der UNPROFOR-Mission in Ex-Jugoslawien als Senior Plans \u0026 Policy Officer; ab 2008 zweimal in Afghanistan, davon einmal als Kommandeur des Regional-kommandos Nord der \u201eInternational Security Assistance Force\u201c (ISAF) mit Hauptquartier in Masar-e Sharif. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EGeneralmajor J\u00fcrgen Weigt, der die Realit\u00e4ten von Konflikten unter sich ver\u00e4ndernden Bedingungen nicht nur vom \u201eRei\u00dfbrett\u201c kennt, wird in der Kategorie Sicherheit das Thema \u0022Zeitgem\u00e4\u00dfe Sicherheitspolitik?! \u2013 (Kampf-)Drohnen und andere aktuelle Herausforderungen\u0022 diskutieren.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Weigt_0.jpg"},{"serverId":"26","name":"Tom Bartels","title":"","shortDescription":"Sportreporter (ARD)","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ETom Bartels wurde 1965 in Celle geboren. Nach dem Abitur und einer anschlie\u00dfenden Banklehre, absolvierte er von 1989 bis 1995 ein Studium an der Sporthochschule K\u00f6ln. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESchon w\u00e4hrend des Studiums begann er als freier Mitarbeiter f\u00fcr den WDR und SDR\/SWR Beitr\u00e4ge f\u00fcr die Sportschau und das Radio-Format \u201cSport unter der Lupe\u201d zu liefern. Zwischen 1996 und 2006 war er bei dem Privatsender RTL vor allem als Kommentator in der Champions League und  bei der Fu\u00dfball WM 2006 sowie bei Skisprungwettk\u00e4mpfen t\u00e4tig. Parallel zu der Moderatorenarbeit bei RTL kommentierte Tom Bartels zwischen 1999 und 2006 Champions League und Bundesliga Fu\u00dfballspiele bei dem damaligen Sender Premiere, heute Sky. 2006 wechselte er zur ARD und fungiert seitdem als Sportreporter f\u00fcr die Berichterstattung in den Sportarten Fu\u00dfball, Skispringen und Schwimmen. \u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EZu den Highlights seiner Kommentatoren-Karriere z\u00e4hlen das Finale der Fu\u00dfball WM 2014 in Brasilien, der Olympiasieg der Schwimmerin Britta Steffen 2008 in Peking  oder auch die Abschlussfeiern der Olympischen Spiele in London 2012 und im Winter 2014 in Sotschi.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EMit seiner Erfahrung als WM-Endspielreporter wird Tom Bartels am 6. M\u00e4rz zu uns nach Mannheim kommen, um im Vertiefungsworkshop \u201eSchneller, h\u00f6her, weiter - Leistungssport und Sportberichterstattung als Spiegel unserer Zeit\u201c Antworten auf Zeitfragen zum Stellenwert des Sports in unserer Gesellschaft geben.\u003C\/p\u003E \r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Bartels1_0.jpg"},{"serverId":"27","name":"Emanuel Koch","title":"","shortDescription":"Business-Speaker und Buchautor ","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEmanuel Koch wurde 1970 als Sohn einer Unternehmerfamilie geboren. In Oldenburg hat er erfolgreich das Studium der Informatik abgeschlossen. Heute ist Emanuel Koch Unternehmer, Business-Speaker und Buchautor.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EMit seiner Arbeit hilft er Menschen und Unternehmen dabei, mutiger zu werden. Denn pers\u00f6nliche H\u00fcrden und \u00c4ngste versperren vielen den Weg, das f\u00fcr sie Richtige zu tun. Koch kombiniert dabei sein Business-Wissen aus 20 Jahren Praxis mit L\u00f6sungsstrategien f\u00fcr die eigenen Kopfknoten\u00ae, die dem geradlinigen unternehmerischen Handeln so oft im Weg stehen.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u201e Der Faktor Mensch im digitalen Highspeed - Wie wir Ver\u00e4nderungen meistern k\u00f6nnen\u201c:  Diesen Vertiefungsworkshop wird Emanuel Koch beim diesj\u00e4hrigen Forum leiten.  Er war selbst lange im IT-Umfeld t\u00e4tig und hat viele Beschleunigungen mitgestaltet. Mit vielen Beispielen und Tipps erkl\u00e4rt Koch, wie Menschen lernen, Wagnisse einzugehen und effektiver auf Beschleunigung zu reagieren.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"koch_emanuel_portrait_quadratisch_0.jpg"},{"serverId":"28","name":"Andreas Zumach","title":"","shortDescription":"Journalist (taz), UNO Korrespondent","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAndreas Zumach, 1954 in K\u00f6ln geboren, studierte Sozialarbeit, Volkswirtschaftslehre und Journalismus in K\u00f6ln. Er war von 1979-1981 Redakteur bei der Westberliner Zeitung \u201eDie Neue\u201c und anschlie\u00dfend bis 1987 als Referent bei der Aktion S\u00fchnezeichen\/Friedensdienste t\u00e4tig. Seit 1988 ist Andreas Zumach freier Journalist am UNO-Sitz in Genf, Korrespondent f\u00fcr \u201eDie Tageszeitung\u201c (taz) in Berlin sowie f\u00fcr weitere Zeitungen und Rundfunk- bzw. Fernsehanstalten.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EZudem ist Zumach Autor mehrerer B\u00fccher \u00fcber die Vereinten Nationen und internationale Konflikte; unter anderem verfasste er \u201eDie kommenden Kriege \u2013 Ressourcen, Menschenrechte, Machtgewinn \u2013 Pr\u00e4ventivkrieg als Dauerzustand?\u201c (2005).\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EUnter dem Titel \u201eZeitgem\u00e4\u00dfe Sicherheitspolitik? - (Kampf-) Drohnen, die Automatisierung von bewaffneten Konflikten und aktuelle Herausforderungen\u201c wird Andreas Zumach \u00fcber die Zukunft von internationaler Konfliktbew\u00e4ltigung und die Konsequenzen aus der Weiterentwicklung von Kriegsger\u00e4ten diskutieren.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Zumach_0.png"},{"serverId":"29","name":"Niklas Sch\u00f6rnig","title":"Dr.","shortDescription":"Hessische Stiftung Friedens- und Konfliktforschung","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDr. Niklas Sch\u00f6rnig ist wissenschaftlicher Mitarbeiter der Hessischen Stiftung Friedens- und Konfliktforschung. Er promovierte 2005 mit einer Arbeit zur amerikanischen R\u00fcstungsindustriepolitik der 1990er Jahre. 2012 erhielt er den ZIB-Award der Zeitschrift f\u00fcr Internationale Beziehungen f\u00fcr den besten ZIB-Artikel 2006 - 2011.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESeine aktuellen Forschungsschwerpunkte sind milit\u00e4rische Transformation westlicher Staaten, Hightech-R\u00fcstung, milit\u00e4rische Robotik, Zukunft des Krieges und australische Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EZu seinen j\u00fcngsten Ver\u00f6ffentlichungen z\u00e4hlen u.a. \u201eThe Militant Face of Democracy. Liberal Forces for Good\u201c, Cambridge University Press, 2013 (Hrsg., mit Anna Geis und Harald M\u00fcller) und \u201eAutomatisierte Kriegsf\u00fchrung \u2013 Wie viel Entscheidungsraum bleibt dem Menschen?\u201c In: Aus Politik und Zeitgeschichte 64: 35-37, 27-34 (2014).\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ENiklas Sch\u00f6rnig wird im Rahmen der Kategorie Sicherheit in einer bunt gemischten Diskussionsrunde kontr\u00e4rer Standpunkte zu Drohen und ihrem sicherheitspolitischen Zweck die wissenschaftliche Perspektive vertreten.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Schoernig.jpg_0.jpg"},{"serverId":"30","name":"Wolfgang Kubicki","title":"","shortDescription":"Vorsitzender der FDP-Landtagsfraktion in Schleswig- Holstein, stellv. Bundesvorsitzender der FDP","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ENach dem Abitur 1970 in Braunschweig studierte Wolfgang Kubicki Volkswirtschaft in Kiel und schloss sein Studium 1975 als Diplom-Volkswirt ab. Anschlie\u00dfend war er als Unternehmens- und Steuerberater t\u00e4tig und absolvierte neben dem Beruf ein Studium der Rechtswissenschaften. 1985 legte er sein zweites Staatsexamen ab und ist seitdem als Rechtsanwalt zugelassen und t\u00e4tig.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EWolfgang Kubicki ist seit 1971 Mitglied der FDP. 1989 wurde er FDP-Landesvorsitzender in Schleswig-Holstein und Mitglied des FDP-Bundesvorstandes. Seit 1996 ist Kubicki Vorsitzender der FDP-Landtagsfraktion und war bei den schleswig-holsteinischen Landtagswahlen 1992, 2000, 2005, 2009 und 2012 Spitzenkandidat der Liberalen.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EKubicki kritisierte des \u00d6fteren seine eigene Partei und wurde nicht zuletzt durch zahlreiche TV-Auftritte auch au\u00dferhalb von Schleswig-Holstein bekannt. Heute ist Kubicki neben Christian Lindner das Gesicht der neu aufgestellten FDP und seit 2013 auch deren stellvertretender Bundesvorsitzende.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EBeim Mannheim Forum 2015 wird Wolfgang Kubicki im Gespr\u00e4ch mit Frank Plasberg in der Veranstaltung \u201eZeit pers\u00f6nlich: Warum sollte man heute eigentlich noch Zeit in der Politik verbringen?\u201c das inhaltliche Programm des Mannheim Forum 2015 am Samstagnachmittag abrunden.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Wolfgang_Kubicki_0.jpg"},{"serverId":"31","name":"Frank Plasberg","title":"","shortDescription":"ARD","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDer in Wermelskirchen geborene Polit-Talker startete seine journalistische Laufbahn bereits mit 18 Jahren als Volont\u00e4r bei der Schw\u00e4bischen Zeitung.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ENach Stationen als Polizeireporter bei der M\u00fcnchner Abendzeitung, und als Radiomoderator bei SWR3 war er 1987 erstmals im WDR-Fernsehen zu sehen.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESeit 2001 moderiert Frank Plasberg die Polittalkshow \u201ehart aber fair\u201c, in der er jeden Montag aktuelle politische und gesellschaftliche Themen mit Spitzenpolitikern, Top-Managern und Menschen aus der Mitte des Volkes diskutiert. Seit 2007 l\u00e4uft das Format in der ARD.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EBeim Mannheim Forum 2015 wird Frank Plasberg dem stell-vertretenden Bundesvorsitzenden der FDP, Wolfgang Kubicki, spannende ZeitFragen stellen. Sein Podiumsinterview \u201eZeit pers\u00f6nlich: Warum sollte man heute eigentlich noch Zeit in der Politik verbringen?\u201c wird das Programm des Mannheim Forum 2015 am Samstagnachmittag beenden.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Plasberg_0.jpg"},{"serverId":"32","name":"Ernst-Ludwig von Thadden","title":"Prof. Dr.","shortDescription":"Rektor der Universit\u00e4t Mannheim","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EProf. Dr. Ernst-Ludwig von Thadden ist seit Oktober 2012 Rektor der Universit\u00e4t Mannheim und seit 2004 Professor f\u00fcr Volkswirtschaftslehre, Mikro\u00f6konomische Theorie und Finanzmarkt\u00f6konomie.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ENach seinem Diplom in Mathematik und Wirtschaftswissenschaften an der Universit\u00e4t Heidelberg und seiner Promotion in Volkswirtschaftslehre an der Universit\u00e4t in Bonn habilitierte von Thadden 1995 an der Universit\u00e4t Basel. Anschlie\u00dfend lehrte er bis 2004 als Professor f\u00fcr Volkswirtschaftslehre an der Universit\u00e4t Lausanne.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EGastprofessuren und Forschungsaufenthalte zogen ihn nach Br\u00fcssel, Stanford, Stockholm, Rom, New York und London. Der Diplom-Mathematiker ist Gr\u00fcnder und Leiter (2006-2011) der Graduate School of Economic and Social Science (GESS) an der Universit\u00e4t Mannheim.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ENeben seiner T\u00e4tigkeit als Rektor ist er Vorsitzender des Programmkommittees des Econometric Society European Meeting, Oslo und war von 2004 bis 2008 Chefherausgeber des \u201eJournal of Financial Intermediation\u201c.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EProf. Dr. Ernst-Ludwig von Thadden wird als Rektor der gastgebenden Universit\u00e4t bei der Er\u00f6ffnungsveranstaltung des Mannheim Forum 2015 die Begr\u00fc\u00dfungsrede halten.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Von Thadden 20141306-V1_0.jpg"},{"serverId":"33","name":"Klaus-Peter Willsch","title":"","shortDescription":"Mitglied des Deutschen Bundestages (CDU)","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EKlaus-Peter Willsch wurde im Jahr 1961 in Bad Schwalbach geboren. Nach dem Abitur 1979 begann er 1980 das Studium der Volkswirtschaftslehre und der Politikwissenschaften an der Johannes-Gutenberg\u2013Universit\u00e4t in Mainz und schloss dieses als Diplom-Volkswirt 1986 erfolgreich ab. Im Anschluss an den Wehrdienst war er f\u00fcnf Jahre bei der Flughafen Frankfurt\/Main AG t\u00e4tig. Seit 2001 ist Klaus-Peter Willsch der Herausgeber des Rheingau-Taunus Monatsanzeigers. Von 2005 bis 2010 war er Mitglied im Senat der Fraunhofer-Gesellschaft und wurde 2006 in das Kuratorium des Wissenschaftszentrums Berlin gew\u00e4hlt.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESeine politische Karriere begann 1978 mit der Mitgliedschaft in der Jungen Union. Ab 1979 fungierte Klaus-Peter Willsch als Mitglied der CDU sowohl als Kreis- und Bezirks- als auch als Landesvorstand in Hessen.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E1998 wurde er in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt und nimmt seit  2010 die Funktion des stellvertretenden Vorsitzenden der Deutsch-Kroatischen Parlamentariergruppe ein. Seit 2009 ist er zudem Vorsitzender der Parlamentsgruppe Luft- und Raumfahrt.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EIn der Podiumsdiskussion der Kategorie Politik wird Klaus-Peter Willsch, der die Euro-Rettungspolitik der Bundesregierung in den letzten Jahren h\u00e4ufig kritisiert hat, Stellung zu der These einer m\u00f6glichen Zeitenwende in Europa nehmen.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Willsch_0.jpg"},{"serverId":"34","name":"Bruno Kramm","title":"","shortDescription":"Vorsitzender der Piratenpartei Berlin und Musiker","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EBruno Kramm wurde 1967 in M\u00fcnchen geboren und lebt heute mit seiner deutsch-finnischen Familie in Potsdam. Nach dem Besuch des Gymnasiums widmete er sich der Musik und gr\u00fcndete im Jahre 1989 sein eigenes Studio und Label. Mit seiner Gothic Band begibt er sich regelm\u00e4\u00dfig auf Tourneen rund um den Globus. Seit 2008 ist Bruno Kramm au\u00dferdem Verleger eines Musikmagazins.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003E2011 wurde Kramm zum politischen Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des LV Bayern der Piratenpartei. Seit diesem Jahr ist er zudem Beauftragter f\u00fcr das Urheberrecht der Piratenpartei. 2012 war er Listenkandidat f\u00fcr die Bundestags- und Europawahl. Seit 2013 agiert er als Beauftragter f\u00fcr das Freihandelsabkommen TTIP der Piratenpartei. 2014 wurde er zum Vorsitzenden der Piratenpartei Berlin. Neben seiner Parteimitgliedschaft bei der Piratenpartei ist Bruno Kramm au\u00dferdem Mitglied bei dem Chaos Computer Club, bei attac sowie bei Verdi.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAm Samstagvormittag wird Bruno Kramm sich w\u00e4hrend des Panels der Kategorie Kultur kritisch mit dem Einfluss des Internets auf das Urheberrecht u.a. in der Musikbranche auseinandersetzen. Dabei kommen ihm sowohl seine pers\u00f6nlichen Erfahrungen als Musiker als auch sein Fachwissen im Bereich Patente in seiner Funktion als Beauftragter f\u00fcr das Urheberrecht der Piratenpartei zugute.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Kramm_0.jpg"},{"serverId":"35","name":"Burkhard C. Kosminski","title":"","shortDescription":"Betriebsleiter und Schauspielintendant Nationaltheater Mannheim ","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EBurkhard C. Kosminski studierte Regie und Schauspiel am Lee Strasberg-Theater\u2013Institut und am William-Esper-Studio in New York. Bis 2006 war er leitender Regisseur am D\u00fcsseldorfer Schauspielhaus, seitdem war er Schauspieldirektor am Nationaltheater Mannheim und ist dort seit M\u00e4rz 2013 Schauspielintendant und Betriebsleiter. Au\u00dferdem \u00fcbernimmt er seit 2006 die k\u00fcnstlerische Leitung der Schillertage am Nationaltheater Mannheim inne.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EBurkhard C. Kosminski arbeitete u.a. an der Schauspielb\u00fchne Berlin, dem Schauspielhaus Frankfurt und dem Staatsschauspiel Dresden sowie an  der Deutschen Oper am Rhein, an der er im Fr\u00fchjahr 2013 seine erste Oper, Richard Wagners \u201eTannh\u00e4user\u201c, inszenierte.\u003C(p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EF\u00fcr die Urauff\u00fchrung von \u201eDas Fest\u201c von Thomas Vinterberg erhielt er den Preis f\u00fcr die beste Inszenierung beim NWR-Theater-Treffen. F\u00fcr seine Inszenierungen \u201eDas Fest,\u201c \u201eGespr\u00e4che mit Astronauten\u201c und \u201eEine Familie\u201c (August: Osage Country) wurde er f\u00fcr das Berliner Theatertreffen nominiert. Zusammen mit Matthias Lilienthal kuratierte er das Festival \u201eTheater der Welt\u201c, welches vom 23. Mai bis zum 8. Juni 2014 in Mannheim stattfand. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EW\u00e4hrend des dritten Mannheim Forum wird Burkhard C. Kosminski in der Podiumsdiskussion der Kategorie Kultur seinen pers\u00f6nlichen Eindruck schildern, welche Konsequenzen das Zeitalter Internet f\u00fcr den Theaterbesuch hat und wie sich Kultur auch in Zukunft noch finanzieren kann.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Kosminski_0.jpg"},{"serverId":"36","name":"Alexander-Richard Waack","title":"","shortDescription":"Selbstst\u00e4ndiger Unternehmer","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAlexander-Richard Waack wurde 1984 in Heidelberg geboren. Nach dem Wirtschaftsingenieurs Studium \u00fcbernahm er die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung eines mittelst\u00e4ndischen Maschinenbauunternehmens in Mannheim. Getrieben durch den Wunsch etwas Eigenes aufzubauen und das Investmentsparen salonf\u00e4hig zu machen, verzichtete er auf die M\u00f6glichkeit der \u00dcbernahme des famili\u00e4ren Betriebes, um seinem eigenen Traum zu folgen. 2011 machte er sich mit 26 Jahren in Heidelberg als Investmentspezialist selbstst\u00e4ndig. Nach nur vier Jahren ist sein Unternehmen bereits auf 40 Mitarbeiter gewachsen. \u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EBeim Mannheim Forum 2015 wird Herr Waack Einblicke geben, welche F\u00e4higkeiten man ben\u00f6tigt, um erfolgreich ein Unternehmen aufzubauen. Einstellung, Wille und Motivation kommen zu Sprache sowie die Frage, welche Rolle Talent dabei spielt. Auch der Umgang mit Mitarbeitern und die Verantwortung als Vorgesetzter werden klar skizziert.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Waack_1.jpg"},{"serverId":"37","name":"Nationaltheater Mannheim","title":"","shortDescription":"","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ESeit dem 18. Jahrhundert wird in Mannheim Theater gespielt. Insbesondere das Wirken Schillers und auch die Verbindung zu Mozart pr\u00e4gen bis heute die Arbeit am Nationaltheater. Es steht einerseits f\u00fcr Tradition - hier wurde in den letzten drei Jahrhunderten ein wichtiger Teil deutscher Theater- und Musikgeschichte geschrieben - und andererseits f\u00fcr die Weiterentwicklung k\u00fcnstlerischer Ausdrucksformen. Als das Flaggschiff der Mannheimer Kulturszene ist das Vierspartenhaus nicht nur w\u00e4hrend der zweij\u00e4hrlich stattfindenden Schillertage und des Mozartsommers allgegenw\u00e4rtig.\u2028\u2028 Hervorragende k\u00fcnstlerische Leistungen, Ur- und Erstauff\u00fchrungen sowie eine beispielhafte Kinder- und Jugendarbeit machen es \u00fcberregional zu einer der bedeutendsten B\u00fchnen Deutschlands. Davon zeugen j\u00e4hrlich \u00fcber 1000 Vorstellungen f\u00fcr ca. 320000 Besucher genauso wie eine \u00fcberregionale Berichterstattung. In jeder Spielzeit stehen in den vier Sparten Oper, Schauspiel, Ballett sowie Kinder- und Jugendtheater Schnawwl und Junge Oper ca. 36 Premiere und 64 Wiederaufnahmen auf dem t\u00e4glich wechselnden Spielplan. 2012 hat das Nationaltheater sein Angebot mit der Mannheimer B\u00fcrgerb\u00fchne erneut erweitert. Es arbeiten \u00fcber 650 feste Mitarbeiter in \u00fcber 80 verschiedenen Berufen zusammen, um diesen Spielplan verwirklichen zu k\u00f6nnen.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EEin Team des Nationaltheaters wird beim Mannheim Forum 2015 einen Theaterworkshop mit verschiedenen, kleinen Experimenten zum Thema Zeit anbieten und kurze Szenen mit den Teilnehmern erarbeiten.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"nationaltheater_gross.jpg"},{"serverId":"38","name":"Thorsten M\u00fcller","title":"","shortDescription":"Media \u0026 Communication Manager Central Europe","longDescription":"","isShownInList":"0","picturePath":null},{"serverId":"39","name":"Ursula Weidenfeld","title":"Dr.","shortDescription":"Tagesspiegel","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EUrsula Weidenfelds journalistische Karriere begann bei der Lokalausgabe Euskirchen der K\u00f6lnischen Rundschau. Sie war bei der \u201cWirtschaftswoche\u201d, der \u201cFinancial Times Deutschland\u201d, dem \u201cTagesspiegel\u201d und der Zeitschrift \u201cimpulse\u201d t\u00e4tig und schrieb regelm\u00e4\u00dfig Kolumnen f\u00fcr das Handelsblatt. Seit 2009 ist sie selbstst\u00e4ndig.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EWeidenfeld studierte Wirtschaftsgeschichte, Germanistik und Volkswirtschaftslehre an der Universit\u00e4t Bonn und der LMU M\u00fcnchen und promovierte 1989 mit einer Arbeit zur Mittelstandspolitik der 1950er Jahre. Ihr Volontariat absolvierte sie an der Georg-von-Holtzbrinck-Schule f\u00fcr Wirtschaftsjournalismus. 2007 wurde Ursula Weidenfeld mit dem Ludwig-Erhard-Preis f\u00fcr Wirtschaftspublizistik ausgezeichnet.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDurch ihre journalistische Arbeit kennt sich Ursula Weidenfeld aus in der wirtschaftlichen Landschaft Deutschlands und Europas. Mit Prof. Dr. Peter Bofinger, XY und Dr. Ralf Krieger wird sie dar\u00fcber diskutieren, welche Konsequenzen der Export\u00fcberschuss Deutschlands f\u00fcr andere L\u00e4nder Europas hat und welche wirtschaftspolitischen Ver\u00e4nderungen gegebenenfalls n\u00f6tig sind, um den Folgen der Wirtschaftskrise effizienter entgegensteuern zu k\u00f6nnen.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":null},{"serverId":"40","name":"R\u00fcdiger Heinrich","title":"Dr.","shortDescription":"Leitung HSEQ - Health, Safetey, Environment and Quality, Rhein Chemie Rheinau GmbH, Mannheim ","longDescription":"","isShownInList":"0","picturePath":null},{"serverId":"41","name":"Michael Ewert","title":"","shortDescription":"Vice President Global Sales, Passenger Car and Light Truck tires Original Equipment - Michelin","longDescription":"","isShownInList":"0","picturePath":null},{"serverId":"42","name":"Charlotte Knappertsbusch","title":"","shortDescription":"Personalmarketing\/Employer Branding Chemie-Verb\u00e4nde Baden-W\u00fcrttemberg, Baden-Baden","longDescription":"","isShownInList":"0","picturePath":null},{"serverId":"43","name":"Philipp Gassert","title":"Prof. Dr.","shortDescription":"Lehrstuhl f\u00fcr Zeitgeschichte, Universit\u00e4t Mannheim","longDescription":"","isShownInList":"1","picturePath":"Gassert_0.jpg"},{"serverId":"44","name":"Georg Restle","title":"","shortDescription":"ARD","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EGeorg Restle wurde 1965 im schw\u00e4bischen Esslingen geboren, schloss das Studium der Rechtswissenschaften in Freiburg mit dem Staatsexamen ab und absolvierte anschlie\u00dfend das Studium des Internationalen Rechts an der London School of Economics. Danach war er als wissenschaftlicher Mitarbeiter beim Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht in Freiburg zust\u00e4ndig.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EVon 1994 bis 1996 absolvierte er ein Volontariat beim WDR in K\u00f6ln. Im Anschluss war er als freier Mitarbeiter t\u00e4tig und lieferte als Autor zahlreiche Filme und Magazinbeitr\u00e4ge f\u00fcr den WDR und die ARD. Ab 2000 arbeitete Georg Restle als Redakteur bei MONITOR, ab 2007 als stellvertretender Redaktionsleiter.  Von 2010 bis 2012 war er ARD-Korrespondent in Moskau. Im September 2012 kehrte er nach K\u00f6ln zur\u00fcck, um dort die Rolle des Redaktionsleiters und Moderators von MONITOR zu \u00fcbernehmen. Georg Restle ist au\u00dferdem als Tagesthemen-Kommentator, insbesondere zur Entwicklung in Russland und zum Ukraine-Konflikt, bekannt. Als Experte auf diesem Gebiert ist er zudem der Autor zahlreicher Filme und Dokumentationen u.a. zu \u201ePutins Russland\u201c,  zur russischen Oppositionsbewegung und zu Russlands Politik im Kaukasus.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EDer Monitor-Moderator wird beim diesj\u00e4hrigen Forum die Diskussion der Kategorie Politik leiten und auf dem Podium kontroverse Standpunkte von Klaus-Peter Willsch, Prof. Dr. Philipp Gassert, XY und Peter Simon zur Zukunft Europas einfangen und hinterfragen.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Restle_0.JPG"},{"serverId":"45","name":"Tobias R\u00f6der","title":"","shortDescription":"Head of Global Productmanagement, FUCHS PETROLUB SE, Mannheim","longDescription":"","isShownInList":"0","picturePath":null},{"serverId":"46","name":"Christoph Koch","title":"","shortDescription":"Freier Journalist, Vortragsredner, Buchautor","longDescription":"\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EWerdegang\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EChristoph Koch, geboren 1974 in M\u00fcnchen, ist t\u00e4tig als freier Journalist, Vortragsredner und Buchautor. Nach seinem Studium der Kommunikationswissenschaften, Soziologie und Politikwissenschaft in M\u00fcnster und Athens (Ohio) arbeitete er f\u00fcr das Jugendmagazin der S\u00fcddeutschen Zeitung \u201ejetzt.de\u201c, zuletzt als stellvertretender Redaktionsleiter. Inzwischen ist Christoph Koch Mitglied der NEON-Redaktion und schreibt als freier Autor unter anderem f\u00fcr das Wirtschaftsmagazin \u201ebrand eins\u201c, \u201eGQ\u201c, SZ- und ZEIT-Magazin.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EIn einem Selbstversuch lebte er sechs Wochen ohne Internet, woraus 2010 der SPIEGEL-Bestseller \u201eIch bin dann mal offline\u201c \u2013 Leben ohne Internet und Handy\u201c entstand. Nach \u201eSternhagelgl\u00fccklich \u2013 Wie ich versuchte, der zufriedenste Mensch der Welt zu werden\u201c (2012) folgten \u201eChromosom XY ungel\u00f6st \u2013 Von einem, der auszog, ein echter Kerl zu werden\u201c (2013) und \u201eDie Vermessung meiner Welt \u2013 Bekenntnisse eines Self-Trackers\u201c (2014).\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Cb\u003EMannheim Forum\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EAls Autor des Bestellers \u201eIch bin dann mal offline\u201c wird Christoph Koch zusammen mit dem Mannheimer Professor f\u00fcr Medien- und Kommunikationswissenschaft Prof. Dr. Peter Vorderer den Vertiefungsworkshop  \u201ePausenlos online \u2013 Geht Multitasking wirklich?\u201c durchf\u00fchren.\u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Koch_Christoph_300dpi_12338_0.jpg"},{"serverId":"47","name":"R\u00fcdeger Schlaga","title":"Dr.","shortDescription":"Politikwissenschaftler und freier Journalist","longDescription":"\u003Cp\u003EWerdegang\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003ER\u00fcdeger Schlaga studierte Politikwissenschaften, Germanistik und Amerikanistik an der Johann Wolfgang Goethe-Universit\u00e4t in Frankfurt am Main. Nach seinem Staatsexamen f\u00fcr das Lehramt wechselte er zur Hessischen Stiftung Friedens- und Konfliktforschung in Frankfurt. Dort war er f\u00fcr zw\u00f6lf Jahre verantwortlich f\u00fcr die Presse- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit und verfasste w\u00e4hrenddessen seine Dissertation. \r\nAnschlie\u00dfend arbeitete Schlaga als Referatsleiter f\u00fcr Presse- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit sowie als Pressesprecher f\u00fcr verschiedene Ministerinnen und Minister in Hessen und Rheinland-Pfalz in den Bereichen Wissenschaft und Kultur.\r\nZuletzt war er als Referatsleiter in der Landeszentrale f\u00fcr politische Bildung in Rheinland-Pfalz\r\nu.a. verantwortlich. f\u00fcr die Themen Friedens- und Sicherheitspolitik, Entwicklungspolitik und zivile Konfliktbearbeitung. Seither ist Dr. R\u00fcdeger Schlaga freiberuflich in den genannten Themenfeldern unterwegs.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EMannheim Forum\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EDr. R\u00fcdeger Schlaga wird am Samstagnachmittag die Podiumsdiskussion \u0022Zeitgem\u00e4\u00dfe Sicherheitspolitik \u2013 (Kampf-) Drohnen und andere aktuelle Herausforderungen\u0022 moderieren. \u003C\/p\u003E\r\n","isShownInList":"1","picturePath":"Schlaga.jpg"}]
  },
  {
    "routeKey"    : "rooms",
    "timestamp"   : "0000-00-00 00:00:00",
    "individuals" : [{"serverId":"1","name":"Universit\u00e4t Mannheim, Raum: TBA","capacity":"12151","mapImagePath":"uni_mannheim_logo.jpg"}]
  },
  {
    "routeKey"    : "event_speakers",
    "timestamp"   : "0000-00-00 00:00:00",
    "individuals" : [{"eventServerId":"14","speakerServerId":"30"},{"eventServerId":"14","speakerServerId":"31"},{"eventServerId":"2","speakerServerId":"2"},{"eventServerId":"2","speakerServerId":"3"},{"eventServerId":"2","speakerServerId":"4"},{"eventServerId":"2","speakerServerId":"5"},{"eventServerId":"2","speakerServerId":"6"},{"eventServerId":"4","speakerServerId":"1"},{"eventServerId":"4","speakerServerId":"32"},{"eventServerId":"10","speakerServerId":"14"},{"eventServerId":"9","speakerServerId":"9"},{"eventServerId":"9","speakerServerId":"10"},{"eventServerId":"9","speakerServerId":"39"},{"eventServerId":"12","speakerServerId":"11"},{"eventServerId":"12","speakerServerId":"33"},{"eventServerId":"12","speakerServerId":"43"},{"eventServerId":"12","speakerServerId":"44"},{"eventServerId":"13","speakerServerId":"20"},{"eventServerId":"13","speakerServerId":"34"},{"eventServerId":"13","speakerServerId":"35"},{"eventServerId":"7","speakerServerId":"7"},{"eventServerId":"1","speakerServerId":"26"},{"eventServerId":"3","speakerServerId":"24"},{"eventServerId":"5","speakerServerId":"21"},{"eventServerId":"5","speakerServerId":"22"},{"eventServerId":"6","speakerServerId":"17"},{"eventServerId":"6","speakerServerId":"19"},{"eventServerId":"8","speakerServerId":"15"},{"eventServerId":"11","speakerServerId":"13"},{"eventServerId":"11","speakerServerId":"46"},{"eventServerId":"21","speakerServerId":"27"},{"eventServerId":"22","speakerServerId":"36"},{"eventServerId":"23","speakerServerId":"37"},{"eventServerId":"24","speakerServerId":"38"},{"eventServerId":"29","speakerServerId":"40"},{"eventServerId":"29","speakerServerId":"41"},{"eventServerId":"29","speakerServerId":"42"},{"eventServerId":"29","speakerServerId":"45"},{"eventServerId":"15","speakerServerId":"23"},{"eventServerId":"15","speakerServerId":"25"},{"eventServerId":"15","speakerServerId":"28"},{"eventServerId":"15","speakerServerId":"29"},{"eventServerId":"15","speakerServerId":"47"}]
  }
]